<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="a1">সন্ধ্যা তোমার লালচে আকাশ, মনের ভুলের রাতে। না ঘুমোনো তারা কিছু, জাগবে তোমার সাথে । #শুভ_রাত্রি</string>
    <string name="a10"> জোনাকি হল রাতের বাতি। স্বপ্ন নাকি ঘুমের সাথি। মন হল মায়াবী পাখি। ফ্রেন্ড নাকি সুখ দুঃখের সাথি। তাই জানাই তোমাদের শুভ রাত্রি।</string>
    <string name="a11">রাতের আকাশে অনেক তারা একলা লাগে তোমায় ছাড়া। .......¤¤¤শভ রাত্রি ¤¤¤........</string>
    <string name="a12">রাত মানে গভীর নেশা, স্বপ্ন দেখার আশা। রাত মানে লুকিয়ে থাকা উষ্ণ ভালবাসা। রাত মানে চোখটি বুজে স্রিতির মোড়ক খোলা। রাত মানে তোমাদের আমার শুভ রাত্রি বলা।</string>
    <string name="a13">Twinkle Twinkle লিটিল স্টার সময় হলো ঘুমাও এবার মশার সাথে করো ফাইট আজকের মতো Good night </string>
    <string name="a14">আজকের এই উত্তাল রাতে, আকাশের পানে তাকিয়ে, চাঁদের সৌন্দর্য দেখে, মন কে শান্ত রাখার চেষ্টা করে, তোমাদের সকলকে জানাই শুভ রাত্রি।</string>
    <string name="a15">নিরব রাতে ঘুম পরীরা হাসছে মিটি মিটি, মনে রেখ আমার এই বন্ধুত্বের চিঠি। বন্ধু তোমায় দেখতে আমার মনটা দিল পাড়ি, এবার তবে ঘুমিয়ে পর না ঘুমালে আড়ি... --শুভ রাত্রি--</string>
    <string name="a16">সবার চোখে ঘুম এখন নীরব রাত, আমার চোখে ঘুম নাই কেন বলতে পারো, কোন সুখের আশায় আমার এই রাত জাগা কেন মন আজ দিশে হারা। --শুভ রাত্রি--</string>
    <string name="a17">আকাশ জুড়ে তারার মেলা আর চাঁদের খেলায় ভুলা মন। মন চাইছে খুশি থাকুক আমার আপনজন। নীল রঙ্গের আকাশ এখন দেখা যাচ্ছে কালো, আমি আছি বিন্দাস আর তোমরাও থেক ভালো। **শুভ_রাত্রী**</string>
    <string name="a18">স্বপ্ন মানে বাতির খেলা !! স্বপ্ন মানে ভালোবাসা !! স্বপ্ন মানে রাতের মাঝে লুকিয়ে রাখা আশা !! স্বপ্ন মানে দুঃখ ভুলে নতুন পথযাত্রী !! স্বপ্ন মানে মিষ্টি মুখে জানায় শুভ রাত্রি!!</string>
    <string name="a19">বাহিরে টিপ টিপ করে বৃষ্টি পরছে... ওদিক থেকে ঘুমের একটি হাওয়া বার বার শরীরে ছুঁয়ে যাচ্ছে.... কিন্তু দায়িত্ত্ব আর অস্থিরতা ঘুমাতে দিচ্ছে না.. --শুভ রাত্রি--</string>
    <string name="a2">যদি পৃথিবীর সব রং মিশে গিয়ে কালো হয়ে যায় তবুও তুমি রঙ্গিন থাকবে , কারন চোখ বন্ধ করলেই তোমায় রাজ কন্যার মত দেখি ... -- শুভ রাত্রি --</string>
    <string name="a20">কিছু মানুষ ভালোবাসে , কিছু মানুষ স্বপ্ন বাধে । কিছু মানুষ আধার রাতে , চাঁদের সাথে কথা বলে । কিছু মানুষ দুঃখ পোষে, কিছু মানুষ কষ্ট খোঁজে । কিছু মানুষ জোছনা রাতে, একাকী হয়ে চোখের জল ফেলে । -- শুভ রাত্রি --</string>
    <string name="a21">রাত মানে গভীর নেশা,স্বপ্ন দেখার আশা।রাত মানে লুকিয়ে থাকা উষ্ণভালবাসা।রাত মানে চোখটিবুজে স্রিতির মোড়ক খোলা।রাত মানে তোমাদেরআমার।</string>
    <string name="a22">জোনাকি হল রাতেরবাতি।স্বপ্ন নাকি ঘুমের সাথি।মন হল মায়াবী পাখি।ফ্রেন্ড নাকি সুখ দুঃখেরসাথি। তাই জানাই তোমাদেরশুভ রাত্র।\10</string>
    <string name="a23">রাত শুধু আধার নয়,একটু খানি আলো।রাত শুধু খারাপ নয়,স্বপ্ন গুলো ভালো।তাই ঘুমিয়ে পর,ভাল থেক। শুভ রাত্রি।</string>
    <string name="a24">ভোরেরআলো উঠবে ফোটে রাতেরঅবসানে,তোমায় আবারজাগতে হবে নতুন আলোরটানে, নতুন দিনে চলতে হবে নতুনপথের যাত্রী, ক্লান্তক্ষনে তাইত জানাই শুভ রাত্রী</string>
    <string name="a25">নিরব নিস্তব্ধ এই রাতে,আমি জেগে আছি ঐ জোনাকি পোকার সাথে।দেখেছি আমি ঐ দূর আকাশের চাঁদ, এইভাবে কেটে যায় আমার দুঃখ ভরা রাত....*-+-*শুভ রাত্রি*-+-</string>
    <string name="a26">পাগলী আমার ঘুমিয়ে পড়েছে !মুঠোফোন তাই শান্ত,আমি রাত জেগে দিচ্ছি পাহারামুঠোফোনের এই প্রান্ত ।এ কথা যদি সে জানতো ? শুভ রাত্রি।</string>
    <string name="a27">আকাশ এখানে অসীম নীল ডানা মেলে উড়ে যায়, স্বপ্নের গাংচিল স্নিগ্ধ সকাল তার প্রতীক্ষায়, ক্লান্ত দুপুর থমকে দাঁড়ায় এই দিগন্ত, চোখের সীমানায় কেউ কি ডাকে? নিশ্চুপ গভীর মায়ায়? শুভ রাত্রি</string>
    <string name="a28">দিন গেল ফুরিয়ে, রাত এসেছে দাঁড়িয়ে। পড়াশোনা ছেড়ে চলো ঘুমিয়ে পড়ি এখন, সপ্ন যেন দেখতে পাই মনের মতন। শুভ রাত্রি</string>
    <string name="a29">স্বপ্ন মানে বাতির খেলা!! স্বপ্ন ভালোবাসা!! স্বপ্ন মানে রাতের মাঝে লুকিয়ে রাখা আশা!! স্বপ্ন মানে দুঃখ ভুলে নতুন পথযাত্রী!! স্বপ্ন মানে মিষ্টি মুখে জানায় শুভরাত্রি!!</string>
    <string name="a3">আকাশ এখানে অসীম নীল ডানা মেলে উড়ে যায়, স্বপ্নের গাংচিল স্নিগ্ধ সকাল তার প্রতীক্ষায়, ক্লান্ত দুপুর থমকে দাঁড়ায় এই দিগন্ত, চোখের সীমানায় কেউ কি ডাকে? নিশ্চুপ গভীর মায়ায়? --শুভ রাত্রি--</string>
    <string name="a30">নীরব রাতে ঘুম পরীরা হাসছে মিটি মিটি, মনে রেখ আমার এই বন্ধুত্বের চিঠি। বন্ধু তোমায় দেখতে আমার মনটা দিল পাড়ি, এবার তবে ঘুমিয়ে পড় । না ঘুমালে আড়ি... শুভ রাত্রি ।</string>
    <string name="a4">আকাশ জুড়ে তারার মেলা আর চাঁদের খেলায় ভোলা মন । মন চাইছে খুশি থাকুক আমার আপনজন । নীল রঙ্গের আকাশ এখন দেখা যাচ্ছে কালো, আমি আছি বিন্দাস আর তোমরাও থেকো ভালো । **শুভ_রাত্রী**</string>
    <string name="a5">আমার কথা না ভেবেই তুমি ঘুমিয়ে পরবে এটা হতে পারে না.. ঘুমাতে গেলে আমার কথা তোমার মনে পর্বেই.. তোমার মন কে তুমি বাধা দিতে পারবে না. এটাই হল ভালবাসা. শুভ রাত্রি</string>
    <string name="a6"> পাগলী আমার ঘুমিয়ে পড়েছে ! মুঠোফোন তাই শান্ত, আমি রাত জেগে দিচ্ছি পাহারা মুঠোফোনের এই প্রান্ত । এ কথা যদি সে জানতো ?  শুভ রাত্রি </string>
    <string name="a7">নিরব নিস্তব্ধ এই রাতে, আমি জেগে আছি ঐ জোনাকি পোকার সাথে। দেখেছি আমি ঐ দূর আকাশের চাঁদ, এইভাবে কেটে যায় আমার দুঃখ ভরা রাত.... *-+-*শুভ রাত্রি*-+-*</string>
    <string name="a8">ভোরের আলো উঠবে ফোটে রাতের অবসানে, তোমায় আবার জাগতে হবে নতুন আলোর টানে, নতুন দিনে চলতে হবে নতুন পথের যাত্রী, ক্লান্ত ক্ষনে তাইত জানাই এবার [[&gt;শুভ রাত্রী</string>
    <string name="a9">রাত শুধু আধার নয়, একটু খানি আলো। রাত শুধু খারাপ নয়, স্বপ্ন গুলো ভালো। তাই ঘুমিয়ে পর, ভাল থেক। -শুভ রাত্রি-</string>
    <string name="abc_action_bar_home_description">Navigate home</string>
    <string name="abc_action_bar_up_description">Navigate up</string>
    <string name="abc_action_menu_overflow_description">More options</string>
    <string name="abc_action_mode_done">Done</string>
    <string name="abc_activity_chooser_view_see_all">See all</string>
    <string name="abc_activitychooserview_choose_application">Choose an app</string>
    <string name="abc_capital_off">OFF</string>
    <string name="abc_capital_on">ON</string>
    <string name="abc_menu_alt_shortcut_label">Alt+</string>
    <string name="abc_menu_ctrl_shortcut_label">Ctrl+</string>
    <string name="abc_menu_delete_shortcut_label">delete</string>
    <string name="abc_menu_enter_shortcut_label">enter</string>
    <string name="abc_menu_function_shortcut_label">Function+</string>
    <string name="abc_menu_meta_shortcut_label">Meta+</string>
    <string name="abc_menu_shift_shortcut_label">Shift+</string>
    <string name="abc_menu_space_shortcut_label">space</string>
    <string name="abc_menu_sym_shortcut_label">Sym+</string>
    <string name="abc_prepend_shortcut_label">Menu+</string>
    <string name="abc_search_hint">Search…</string>
    <string name="abc_searchview_description_clear">Clear query</string>
    <string name="abc_searchview_description_query">Search query</string>
    <string name="abc_searchview_description_search">Search</string>
    <string name="abc_searchview_description_submit">Submit query</string>
    <string name="abc_searchview_description_voice">Voice search</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with">Share with</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with_application">Share with %s</string>
    <string name="abc_toolbar_collapse_description">Collapse</string>
    <string name="app_name">সকল ধরনের সেরা এস এম এস-২০২০</string>
    <string name="b1">লক্ষ শহীদের রক্তের বিনিময়ে, পেয়েছি যে বিজয় নিশান । প্রয়োজনে আবার দেবো রক্ত ঠেলে , বজায় রাখতে বিজয়ের মান । মোদের দেহে থাকতে রক্ত , বৃথা যাবেনা শহীদদের দান । মহান বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা ।</string>
    <string name="b10">মুক্তির লাল সবুজ উল্লাসে পাজরের বন্ধন গুলো অন্য আলোয় উদ্ভাসিত মাসের লালিত ক্ষোভের দাবানলে ক্ষয় হয়ে যাকমনের সব নীচতা, মৌনতা, হীনতা সবাইকে বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা...</string>
    <string name="b11">তোমার মাঝেই স্বপ্নের শুরু,তোমার মাঝেই শেষ ৷তবু ভালো লাগা ভালোবাসাময় তুমি,আমার বাংলাদেশ ৷</string>
    <string name="b12">বিজয় আমাকে পথ দেখিয়েছে ,দিয়েছে বাচার আশ্বাস ।আমি বিজয়ের গান গাই ,আমি স্বাধীনতা কে চাই ।আমি বিজয়ের পতাকা ধরে ,সারাটি পথ পাড়ি দিতে চাই ।মহানবিজয় দিবসের শুভেচ্ছা ।</string>
    <string name="b13">লাল এর মাঝে ভালবাসা; সাদা এর মাঝে বন্ধুত্ব; নীল এর মাঝে কষ্ট; কালো এর মাঝে অন্ধকার; আর.. সবুজের মাঝে আমার বাংলাদেশ।</string>
    <string name="b14">আজ ১৬ ডিসেম্বর। মহান বিজয় দিবস। ১৯৭১সালের এই দিনে ৩০ লক্ষ শহীদের তাজাপ্রাণএবং দীর্ঘ ৯ মাস রক্তক্ষয়ী যুদ্ধেরবিনিময়ে আমরা পেয়েছি আমাদের প্রাণতুল্যমাতৃভূমি, বাংলাদেশ।</string>
    <string name="b15">মুক্তির লাল সবুজ উল্লাসেপাজরের বন্ধনগুলো অন্য আলোয় উদ্ভাসিতন মাসের লালিত ক্ষোভের দাবানলেক্ষয় হয়ে যাকমনের সব নীচতা, মৌনতা, হীনতাসবাইকে বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা...</string>
    <string name="b16">১ টি যুদ্ধ৯ টি মাস৭ জন বীরশ্রেষ্ঠ১ টি দেশমিনিং অফ ১৯৭১সবাইকে মহান বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা ওঅভিনন্দন------------</string>
    <string name="b17">একটি বাংলাদেশ তুমি... জনতার,সারা বিশ্বের বিস্ময় তুমি আমারঅহংকার। সারা বিশ্বের বিস্ময় এইবাংলাদেশের জন্য আসুন আমরা সবাইমিলে কাজ করি। মহানস্বাধীনতা দিবসের এটাই হোক আমাদের শপথ।</string>
    <string name="b18">স্বাধীনাতা তুমি ...... মহানস্বাধীনতার জন্য যে সকল অকুতোভয় বীরসন্তানরা বিলিয়ে দিয়েছিলেন তাদেরতাজা প্রাণ সে সকল শহীদদের স্মরণে.....সকলকে মহাণ স্বাধীনতা দিবসের অভিনন্দন।</string>
    <string name="b19">প্রথম বাংলাদেশ আমার শেষবাংলাদেশ জীবন বাংলাদেশ আমারমরণ বাংলাদেশ... আমাদের জীবন-মরণএই বাংলাদেশেরস্বাধীনতা দিবসে সবাইকে সুভেচ্ছা।</string>
    <string name="b2">বিজয় আমাকে পথ দেখিয়েছে , দিয়েছে বাচাঁর আশ্বাস । আমি বিজয়ের গান গাই , আমি স্বাধীনতা কে চাই । আমি বিজয়ের পতাকা ধরে , সারাটি পথ পাড়ি দিতে চাই । মহান বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা ।</string>
    <string name="b20">একটি বাংলাদেশ তুমি... জনতার, সারা বিশ্বের বিস্ময় তুমি আমার অহংকার। সারা বিশ্বের বিস্ময় এই বাংলাদেশের জন্য আসুন আমরা সবাই মিলে কাজ করি। মহান স্বাধীনতা দিবসের এটাই হোক আমাদের শপথ।</string>
    <string name="b21">স্বাধীনাতা তুমি ...... মহান স্বাধীনতার জন্য যে সকল অকুতোভয় বীর সন্তানরা বিলিয়ে দিয়েছিলেন তাদের তাজা প্রাণ সে সকল শহীদদের স্মরণে..... সকলকে মহাণ স্বাধীনতা দিবসের অভিনন্দন।</string>
    <string name="b22">প্রথম বাংলাদেশ আমার শেষ বাংলাদেশ জীবন বাংলাদেশ আমার মরণ বাংলাদেশ... আমাদের জীবন-মরণ এই বাংলাদেশের স্বাধীনতা দিবসে সবাইকে সুভেচ্ছা।</string>
    <string name="b23">এক নদী রক্ত পেরিয়ে বাংলার স্বাধীনতা আনলে যারা আমরা তোমাদের ভুলবনা... --- বাংলার স্বাধীনতার জন্য যাদের রক্তের নদী বয়ে গিয়েছিল বাংলার বুকে সেই সকল শহীদদের আত্মার মাগফেরাত কামনায়-- স্বাধীনতা দিবস সফল হোক।</string>
    <string name="b24">লক্ষ শহীদের রক্তের বিনিময়ে, পেয়েছি যে বিজয় নিশান । প্রয়োজনে আবার দেবো রক্ত ঠেলে , বজায় রাখতে বিজয়ের মান । মোদের দেহে থাকতে রক্ত , বৃথা যাবেনা শহীদদের দান । মহান বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা ।</string>
    <string name="b25">বিজয় আমাকে পথ দেখিয়েছে , দিয়েছে বাচাঁর আশ্বাস । আমি বিজয়ের গান গাই , আমি স্বাধীনতা কে চাই । আমি বিজয়ের পতাকা ধরে , সারাটি পথ পাড়ি দিতে চাই । মহান বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা ।</string>
    <string name="b26">Bijoyer Sorup dekhai, Akash-Somoddur, Megher Pale dheu Er Tale, Bijoyer Sur..</string>
    <string name="b27">Lokho Shohid Der Rokte Snato Ar Amar Mayer Artonader Binimoye Orjito Ei Bangla, Amra tumader Vulbo na...</string>
    <string name="b28">Buker taja rokto diye jara upohar dile shadinotar roktim lal surjo, Je mayer chera acoler nice rokkha pelo Banglar Man, Tader utosorger protidan aaj amake-tomake ditei hobe ! Aso sobai mile aj ai Bijoy diboshe ak durniti mukto, daridro o hanhani mukto Bangla binirmane oikkoboddho hoi !</string>
    <string name="b29">Lokkho Sohider Rokter Binimoye... Peyechi J bijoy Nishan, Proyojone abar debo Rokto Dhele.. Bojay rakhite bijoyer maan, Moder dehe thakte rokto bitha jabena sohider daan.</string>
    <string name="b3">প্রথম বাংলাদেশ আমার শেষবাংলাদেশ জীবন বাংলাদেশ আমারমরণ বাংলাদেশ... আমাদের জীবন-মরণএই বাংলাদেশেরস্বাধীনতা দিবসে সবাইকে সুভেচ্ছা।</string>
    <string name="b30">1971 er means: 1=1 ta juddho; 9=9 ta mash; 7=7 jon bir sreshto 1=1 ta shadhin desh.. </string>
    <string name="b4">একটি বাংলাদেশ তুমি... জনতার,সারা বিশ্বের বিস্ময় তুমি আমারঅহংকার। সারা বিশ্বের বিস্ময় এইবাংলাদেশের জন্য আসুন আমরা সবাইমিলে কাজ করি। মহানস্বাধীনতা দিবসের এটাই হোক আমাদেরশপথ।</string>
    <string name="b5">সূর্যোদয়ে তুমি সূর্যস্তেও তুমিও আমার বাংলাদেশ প্রিয় জন্মভূমিও আমার বাংলাদেশ প্রিয় জন্মভূমি!!আজ ১৬ ই ডিসেম্বর।মহান বিজয় দিবস।সবাইকে মহান বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা..........১৯৭১ সালে যাদের মহান আত্নত্যাগেরবিনিময়ে আমরা পেয়েছি একটি স্বাধীনসার্বভৌম রাষ্ট্র, তাদের রুহের মাগফিরাতকামনা করছি।শ্রদ্ধার সাথে স্বরন করছি জাতিরশ্রেষ্ট সন্তানদের।</string>
    <string name="b6">মুক্তির লাল সবুজ উল্লাসেপাজরের বন্ধনগুলো অন্য আলোয় উদ্ভাসিতন মাসের লালিত ক্ষোভের দাবানলেক্ষয় হয়ে যাকমনের সব নীচতা, মৌনতা, হীনতাসবাইকে বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা...</string>
    <string name="b7">১৬ই ডিসেম্বর তুমি ১৬ কোটি মানুষেরচলার পথের উৎস প্রেরনার,তুমি সারা বিশ্বে ছড়িয়ে থাকাপ্রতিটি বাঙালির গর্বদুঃখ-সুখের অনুরণ স্বপ্নীল বাসনার ।</string>
    <string name="b8">মুক্ত পাখি মুক্ত আকাশমুক্ত আমি তুমিরক্ত দিয়ে কিনে নিলামপ্রিয় জন্নভূমি।মুক্ত মাটি মুক্ত পানিমুক্ত সোনার দেশমুক্তিসেনার রক্ত তোহবে না যে শেষ।যাদের রক্তে মুক্ত স্বদেশবিজয় এলো ঘরেবিজয় দিনে আমরা তাদেরভুলব কেমন করে।</string>
    <string name="b9">১৬ই ডিসেম্বর তুমি ১৬ কোটি মানুষেরচলার পথের উৎস প্রেরনার,তুমি সারা বিশ্বে ছড়িয়ে থাকাপ্রতিটি বাঙালির গর্বদুঃখ-সুখের অনুরণ স্বপ্নীল বাসনার ।</string>
    <string name="c1">যেমন ছিলাম তেমন আছি, বন্ধু তোমার পাশাপাশি, ভাবছো হয়তো ভুলে গেছি, কেন ভাবছো মিছেমিছি, যদি তোমায় ভুলে যেতাম, তাহলে কি আর sms দিতাম।</string>
    <string name="c10">মনে রাখব তোমাকে চিরদিন, তুমি যেখানেই থাক যতদিন. তোমাকে নিয়ে ঘুরবো স্মৃতি ঘর, যদিও তুমি হয়ে গেছ আমার পর, তবুও মিস করব তোমায় জীবন ভর.</string>
    <string name="c11">টিপ টিপ বৃস্টি পরছে অঝোরে আজ সারা দিন ধরে ____ বিসন্ন ভাবনায় কাটে না সময়, তাকে শুধু মনে পরে____</string>
    <string name="c12">তুমি কি অনুভব করতে পারো আমার হৃদয় ভাঙ্গার বেদনা? তুমি কি শুনতে পাও আমার সপ্ন ভাঙ্গার কান্না? যদি তুমি আমাকে বুঝতে তবে আমাকে একা ফেলে চলে যেতে না I Miss U_____</string>
    <string name="c13">আজ হাড়িয়েছি, কাল খুঁজবো,, আজ পাইনি, কাল পাবো,, আজ হেরেছি, কাল জিতবো। আমি আবার ফিরে আসবো, ঠিক তোমার মনের মত।</string>
    <string name="c14">একটু খানি শোন একটু আমায় জানো.. একটু খবর নিয়ো,, একটু যখন একা, একটু দিয়ো দেখা,, একটু নিয়ো খোঁজ Sms দিয়ো রোজ রাকেশ প্রধান</string>
    <string name="c15">একদিন আমি আমার পথে হাঁটছিলাম .. হঠাৎ তুমি এলে .. আর হাত ধরে, অচেনা পথে নিয়ে গেলে ..তোমায় বিশ্বাস করেছিলাম, কিন্তু জানতাম না !! মাঝ পথে একা ফেলে চলে যাবে........</string>
    <string name="c16">এখন ও তোমায় খুঁজি হাজার লোকের ভিড়ে, এখন ও তোমার সেই আসন! আমার হৃদয় জুড়ে, হৃদয় জুড়ে অস্থিরতা এখনও আমি বুঝি, লোকালয় ছেঁড়ে নির্জনেতে তোমায় খুঁজি.....</string>
    <string name="c17">জানিনা কিভাবে তোমারদেখা পাবো,জানিনা কিভাবে তমাকে কাছে পাবো,জানিনা কতটা আপনভাবো তুমি আমায়।শুধুজানি এই অবুজ মনটা অনেকমিস করে তোমায়।</string>
    <string name="c18">তুমি কি অনুভবকরতে পারো আমার হৃদয়ভাঙ্গার বেদনা?তুমি কি শুনতে পাও আমারসপ্ন ভাঙ্গার কান্না?যদি তুমি আমাকে বুঝতে তবে আমাকে একা ফেলে চলে যেতে না I Miss U</string>
    <string name="c19">তুমি কি অনুভব করতে পারো আমার হৃদয় ভাঙ্গার বেদনা? তুমি কি শুনতে পাও আমার সপ্ন ভাঙ্গার কান্না? যদি তুমি আমাকে বুঝতে তবে আমাকে একা ফেলে চলে যেতে না I Miss U_</string>
    <string name="c2">মনেরই নীল খামে,প্রথম চিঠি তোমার নামে।তাও আবার মনে মনে,পাঠিয়েছি মোবাইল ফোনে,পড়ে দেখ শেষ লাইন,মিস করছি all time , I MISS You....</string>
    <string name="c20">তোমার হারানো srity আমাকে এখনো কাঁদায়, কেন চলে গেলে আমাকে ছেড়ে, তোমাকে ভুলে যাবার অনেক চেষ্টা করেছি, কিন্তু তোমাকে ভুলতে পারি নাই... I miss u ღღ</string>
    <string name="c21">বসে আছি একলা আমি নিঝুমনিরালায়........।পরছে মনে তোমারকথা ভাবছি আমি তাই.......।তুমি ছারা আমার এ মনএকলা রয়ে যায়.........।বন্ধু তুমি কেমন আছমনটা জানতে চায়.......। মে পরলে এই দুআ পড়তে হয় I LOVE YOU.প্রেম ভাঙ্গিলে এই দুআ পড়তে হয় I HATE YOUতাঁরপর আজীবন কেঁদে কেঁদে এই দুআ পরতে হয় I MISS YOU</string>
    <string name="c22">মন ভালো নেই,বারে বারে মনে হয় তুমি কাছে নেই,কেন কাটেনা সময় সাতটিরঙে তোমাকে খুঁজে বেরাই।বৃষ্টি শেষে দেখা না হলে বড় অভিমান হই। রাত কাটে নিরঘুম, আমি নিশচুপ,নিঃশব্দ ভেবে যাই। কাছে চাই তোমায় এতোটাই।</string>
    <string name="c23">মন যদি আকাশ হতো,,,,তুমি হতে চাঁদ,,,,।ভালবেসে যেতামদুজন,,,,,হাতে রেখে হাত,,,,,,।সুখ যদি হৃদয়হত,,,,,তুমি হতে হাসি,,,।হৃদয়ের দুয়ারখুলেদিয়ে বলতাম,,,,আজও তোমায়ভালবাসি:::::::: I Miss You::::::::::</string>
    <string name="c24">মাঝে মাঝে তোমার কথা ভেবে আমার চোখে পানি এসে পড়ে ... এতটা miss করি তোমাকে ... আবার সাথে সাথে যখন তোমার সাথে কাটানো প্রিয় মুহূর্ত গুলোর কথা মনে পড়ে ,, তখন আমি কান্না ভেজা চোখেই হেসে উঠি.... I miss U</string>
    <string name="c25">এখন ও তোমায় খুঁজি হাজার লোকের ভিড়ে, এখন ও তোমার সেই আসন! আমার হৃদয় জুড়ে, হৃদয় জুড়ে অস্থিরতা এখনও আমি বুঝি, লোকালয় ছেঁড়ে নির্জনেতে তোমায় খুঁজি..... I miss you</string>
    <string name="c26">জানিনা কিভাবে তোমার দেখা পাবো,জানিনা কিভাবে তোমাকে কাছে পাবো,জানিনা কতটা আপন ভাবো তুমি আমায়। শুধু জানি এই অবুজ মনটা অনেক মিস করে তোমায়।</string>
    <string name="c27">তুমি কি অনুভব করতে পারো আমার হৃদয় ভাঙ্গার বেদনা? তুমি কি শুনতে পাও আমার সপ্ন ভাঙ্গার কান্না? যদি তুমি আমাকে বুঝতে তবে আমাকে একা ফেলে চলে যেতে না I Miss you....</string>
    <string name="c28">টিপ টিপ বৃস্টি পরছে অঝোরে আজ সারা দিন ধরে....... বিসন্ন ভাবনায় কাটে না সময়, তাকে শুধু মনে পরে......</string>
    <string name="c29">তোমার হারানো sritee আমাকে এখনো কাঁদায়, কেন চলে গেলে আমাকে ছেড়ে, তোমাকে ভুলে যাবার অনেক চেষ্টা করেছি, কিন্তু তোমাকে ভুলতে পারি নাই... I miss u I miss u</string>
    <string name="c3">তুমি অনেক লাকি ? কারণ তোমায় মিস করলে তোমার কাছে কোনো নোটিফিকেশন যায় না ?? যদি যেতো তাহলে তুমি কখনো ঘুমাতে পারতে না।</string>
    <string name="c30">মনে রাখব তোমাকে চিরদিন, তুমি যেখানেই থাক যতদিন. তোমাকে নিয়ে ঘুরবো ঘর চিরদিন, যদিও তুমি হয়ে গেছ আমার পর, তবুও মিস করব তোমায় জীবনভর.</string>
    <string name="c4">কখনো জানতে চাওনী কেমন আছি, দুরে থাকি বলে ভাবছ ভুলেই গেছি, ভাবছ আমি অন্য কাওকে নিয়ে ভাবি, সবি যদি বুঝ তাহলে কেন বুঝনা আমি তোমায় কতটা মিস করি.</string>
    <string name="c5">বন্ধু যদি হও ,মেঘ এর মত, দুরে যেতে দিব না তো, বন্ধু যদি হও ,পাখির মতো , উড়ে যেতে দিবো না তো, কি করে বোঝাবো তোমায় Miss করছি কতো ।</string>
    <string name="c6">বৃস্টি ভেজা বরষা দিনে খুজি তোমায় আনমনে, বলনা কেমন আছ তুমি বৃস্টির রিমঝিম এই ক্ষনে? miss you……</string>
    <string name="c7">ফুল তো বাগানের তবে হাতে কেনো? চাঁদ তো আকাশে তবে জলে কেনো? জল তো সাগরে, তবে চোখে কেনো? মন তো আমার তবে বার বার তোমাকে মনে পরে কেনো ?</string>
    <string name="c8">মন ভালো নেই, বারে বারে মনে হয় তুমি কাছে নেই, কেন কাটেনা সময়, সাতটি রঙে তোমাকে খুঁজে বেরাই। বৃষ্টি শেষে দেখা না হলে বড় অভিমান হই। রাত কাটে নিরঘুম, আমি নিশচুপ,নিঃশব্দ ভেবে যাই। কাছে চাই তোমায় এতোটাই। -- মনে পরে তোমায় --</string>
    <string name="c9">একা একা সারাহ্মন পথ চেয়ে থাকি ¤ কল্পনাতে শুধু তারি ছবি আঁকি ¤ বর্ষার কাব্য লাগেনা যে ভালো ¤ কেন বার বার তোমাকে মনে পড়ে বলো¤</string>
    <string name="common_google_play_services_unknown_issue">%1$s is having trouble with Google Play services. Please try again.</string>
    <string name="e1">বাংলাদেশের সোনার ছেলে ভাষা শহীদের দল, জীবন দিয়ে এনে দিলো বাংলা ভাষার ফল, তাদের দানে আজকে আমরা স্বাধীন ভাবে বাংলা বলি, সেই সোনার ছেলেদের ত্যাগের কথা কেমন করে ভুলি !</string>
    <string name="e10">Rafik, Salam, Barkat, aro hajar biir sontan, korla vashar man rokkha biliye apon pran, jader rokte rangano ekush ora je omlan, dhonno amr matribhasa dhonno tader pran.</string>
    <string name="e11">রফিক, সালাম, বরকত আরো হাজার বীর সন্তান, করলা ভাষার মান রক্ষা বিলিয়ে আপন প্রান, যাদের রক্তে রাঙ্গানো একুশ ওরা যে মহান, ধন্য আমার মাতৃ ভাষা ধন্য তাদের প্রান ।</string>
    <string name="e12">কত শত লোক খুশিতে পাগল ! ওড়ায় জাতীয় পতাকা … স্বাধীন দেশের নাগরিকবোধে মনেতে খুশির রেখা …</string>
    <string name="e13">আজ আমি স্বাধীন ; স্বাধীন চিন্তা , স্বাধীন মূল্যবোধ … আমাকেই আজ করে যেতে হবে , মায়ের ঋণের শোধ ..</string>
    <string name="e14">aj ami sadhin sadhin chinta sadhin mullobod amakei aj kore jete hobe mayer riner shodh…</string>
    <string name="e15">স্বাধীনতা মানে লিখতে পারি, বলতে পারি কথা স্বাধীনতা মানে লাল সবুজের একখানি পতাকা</string>
    <string name="e16">এই সেই রাত বাঙ্গালি জাতির স্বাধীনতার, এই সেই রাত বাঙ্গালি জাতির স্বপ্ন বাস্তবতার।</string>
    <string name="e17">স্বাধীনতা তুমি, সেই ১৯৭১ সালের ২৬শে মার্চ। স্বাধীনতা তুমি, সেই আগ্নি ঝড়া রক্তমাখা দিন গুলোর শক্তির প্রভাত।</string>
    <string name="e18">স্বাধীনতা তুমি দিয়েছ মোদের বাক স্বাধীনতার আদেশ। তুমি দিয়েছ মোদের এক শান্তির প্রদেশ।</string>
    <string name="e19">স্বাধীনতা তুমি ৭১’ এর লাখো শহীদের প্রাণ, বিনিময়ে তাই গেয়ে যাই মোরা বিজয়ের জয়গান। স্বাধীনতা দিবসের শুভেচ্ছা</string>
    <string name="e2">রফিক, সালাম, বরকত, আরো হাজার বীর সন্তান, করলো ভাষার মান রক্ষা বিলিয়ে আপন প্রান , যাদের রক্তে রাঙ্গানো একুশ ওরা যে অম্লান, ধন্য আমার মাতৃভাষা ধন্য তাদের প্রান ।</string>
    <string name="e20">শত আঘাত শত কষ্ঠে যারা দিয়েছিল প্রাণ, বিনম্র শ্রদ্ধাভারে তাদের জানাই সালাম।</string>
    <string name="e21">বিজয় মানেই স্বাধীনতা মুক্ত পাখির ডানা নীল আকাশে উড়তে কভু থাকবে নাকো মানা</string>
    <string name="e22">sadhinota tumi 71 er lakho sohider pran binimoye tai geye jai mora bijoyer joyogan.</string>
    <string name="e23">shoto aghat shoto konthe jara diyechilo pran binomro sroddhavore tader janai salam.</string>
    <string name="e24">কত শত লোক খুশিতে পাগল ! ওড়ায় জাতীয় পতাকা … স্বাধীন দেশের নাগরিকবোধে মনেতে খুশির রেখা …</string>
    <string name="e25">আজ আমি স্বাধীন ; স্বাধীন চিন্তা , স্বাধীন মূল্যবোধ … আমাকেই আজ করে যেতে হবে , মায়ের ঋণের শোধ ..</string>
    <string name="e26">aj ami sadhin sadhin chinta sadhin mullobod amakei aj kore jete hobe mayer riner shodh…</string>
    <string name="e27">sadhinota mane likhte pari, bolte pari kotha sadhinota mane lal sobujer ek khani potaka.</string>
    <string name="e28">এই সেই রাত বাঙ্গালি জাতির স্বাধীনতার, এই সেই রাত বাঙ্গালি জাতির স্বপ্ন বাস্তবতার।</string>
    <string name="e29">স্বাধীনতা তুমি, সেই ১৯৭১ সালের ২৬শে মার্চ। স্বাধীনতা তুমি, সেই আগ্নি ঝড়া রক্তমাখা দিন গুলোর শক্তির প্রভাত।</string>
    <string name="e3">ফেব্রুয়ারি ফেব্রুয়ারি বাংলা ভাষার মাস, বাংলা আমার মাতৃভাষা মিটায় মনের আশ ।</string>
    <string name="e30">sadhinota tumi diyecho moder bak sadhinotar adesh. tumi diyecho moder ek santir prodesh.</string>
    <string name="e4">মনে পড়ে ৫২ এর কথা , মনে পড়ে একুশে ফেব্রুয়ারির কথা, যখন হারিয়েছি আমার ভাইদের, দিয়েছি রক্ত ভাষার জন্য ।</string>
    <string name="e5">রক্তে কেনা বাংলা আমার লক্ষ শহীদের দান, তবুও কেনো বন্ধু তোমার বিদেশের প্রতি টান ? সকাল বেলা পান্তা খেয়ে বৈশাখের ওই দিনে , বিকেলে আবার উঠছো মেতে ইংলিশ হিন্দি গানে ।</string>
    <string name="e6">আজ একুশে ফেব্রুয়ারি, এই দিনে লক্ষ কোটি বাবা মা ভাই বোনদের রক্তের বিনিময়ে আমাদের এই সোনার বাংলা ভাষা । এই দিনটির অপেক্ষায় আমরা কোটি মানুষ লক্ষ ফুল হাজার তোড়া নিয়ে জানাই তাদের শুভেচ্ছা । আমরা তাদের কখনো ভুলবো না ।</string>
    <string name="e7">প্রান টা জুড়িয়ে যায় – যখন শুনি গ্রাম বাংলার গান । কি মধুর বাংলা গানের শুর । মন ভরে যায়, যখন প্রান খুলে কথা বলি মায়ের ভাষায় । গর্ভে বুকটা ভরে যায় , তাদের জন্য – যারা জীবন করেছে দান ভাষার জন্য ।</string>
    <string name="e8">বাংলাদেশের সোনার ছেলে, ভাষা শহীদের দল । জীবন দিয়ে এনে দেবো বাংলা ভাষার ফল । তাদের দানে আজকে আমরা স্বাধীন ভাবে বাংলা বলি । সেই সোনাদের ত্যাগের কথা কেমন করে ভুলি ।</string>
    <string name="e9">Bangladesher sonar chele, vasa shohider dol, jibon diye ene debo bangla vasar fol, tader dane ajke amra sadhin vabe bangla boli, shei sonader teyager kotha kemon kore vuli…</string>
    <string name="eid1">কষ্টের আড়ালে সুখের রাশি, প্রতিটা জীবনকেই আমি ভালোবাসি। তাই প্রতিটা জীবনের প্রতিটা সময় শুভ হোক। সবাইকে জানাই ঈদ মোবারক।</string>
    <string name="eid10">সোনালি সকাল, রোদেলা দুপুর, পরন্ত বিকেল, গুধোলী সন্ধা, চাদণি রাত। সব রঙ্গে রাঙ্গিয়ে থাক আপনার সারাটি বছর, সারাটি জীবন। এই কামনায় ঈদ মোবারাক</string>
    <string name="eid11">বাকা চাদের হাসিতে,দাওয়াত দিলাম আসিতে।আসবে কিন্তু বারিতে, খাবে আবার অল্প।করবে অনেক গল্পও।আস্তে যদি নাই পার আমার দাওয়াত গ্রহন করও।</string>
    <string name="eid12">বন্ধু তুমি অনেক দূরে, তাই তোমার কথা মনে পরে, সুন্দর এই সময় কাটুক খুশিতে, সব কষ্ট ভুলে যেও আপনজনের হাসিতে, ঈদ মোবারক</string>
    <string name="eid13">শুভেচ্ছা রাশি রাশি গরু না খাসি? টিক্কা না ঝালফ্রাই? এনটিভি না চ্যানেল-আই? রিলাক্স না বিজি? শাড়ি না শার্ট? Wishing from heart ... EID MUBARAK</string>
    <string name="eid14">শুভ ক্ষন, শুভ দিন। মনে রেখ চির দিন। কষ্ট গুলো দূরে রেখ, স্বপ্ন গুলো পুরন করো, নতুন ভালো স্বপ্ন দেখো, আমার কথা মনে রেখ। ঈদ মোবারক</string>
    <string name="eid15"> সুন্দর আকাশ সুন্দর দিন ঈদের বাকি কিছুদিন ঝড় বৃষ্টি রোদের দিন আসবে কিন্তু ঈদের দিন নদীর ধারে সাদা বক তোমাদের জানায়অগ্রীম. ঈদ মোবারক </string>
    <string name="eid16">পড়েছে আজ চাঁদের নজর,তাইতো পেলাম ঈদের খবর।হাসছে চাঁদ আজ জুড়ে আকাশ,সবাই পেলো ঈদের বাতাস।সবাইকে ঈদের শুভেচ্ছা।_____ঈদ মোবারক____</string>
    <string name="eid17">ঈদ আসতে 1 দিন বাকি.....! এতো খুশি কোথায় রাখি......! বলাটা অনেক ইজি! ঈদের কাজে সবাই বিজি...! একটি বছর ঘুরে আসবে সেই দিন....! ঈদের খুশি বিলিয়ে দেওয়ার প্রস্তুতি নিন....! অনেকেই বিজি ঈদের কাজে....! আনান্দ টা সবার মাঝে.......!</string>
    <string name="eid18">দূরের মানুষ আসুক কাছে, কাছের জন থাকুক পাশে, মন ছুটে যাক তোমার টানে, নয়া চাদের আগমনে, কাটুক খুশি সবার মনে ¤¤ঈদ বোবারক ¤¤</string>
    <string name="eid19">ভোর হলো দুর খোল, চোখ মেলে দেখরে। রোযা শেষ রোযা শেষ, ঈদ চলে এল রে। নতুন জামা পড়ব রে, হাসি খুসি থাকব রে . ঈদ চলে এল সবার দুয়ারে। শুভেচ্ছা রয়লো সবাইকে .ঈদ মোবারক ঈদ মোবারক।</string>
    <string name="eid2">আমার বাড়ি আইসো সখী নতুন সাজে সেজে, ঈদের পোশাক দিব তোমায় বইসো আমার পাশে। পোলাও কোরমার সাথে দিব 7আপ খেতে। ঈদের দিন করবো মাস্তী দুজন মোরা মিলে। ঈদ মোবারক।</string>
    <string name="eid20">কষ্টের আড়ালে সুখের রাশি, প্রতিটা জীবনকেই আমি ভালোবাসি। তাই প্রতিটা জীবনের প্রতিটা সময় শুভ হোক। সবাইকে জানাই ঈদ মোবারক।</string>
    <string name="eid21">আমার বাড়ি আইসো সখী নতুন সাজে সেজে, ঈদের পোশাক দিব তোমায় বইসো আমার পাশে। পোলাও কোরমার সাথে দিব 7আপ খেতে। ঈদের দিন করবো মাস্তী দুজন মোরা মিলে। ঈদ মোবারক।</string>
    <string name="eid22">ইচ্ছে করে বলতে তোমায় সত্যি ভালোবাসি, বলতাম ঠিকই থাকলে তুমি আমার পাশাপাশি। কোন দূরেতে আছিস বন্ধু আয়না আমার কাছে, আজকের দিনে তোকে আমার পড়ছে খুব মনে। ঈদ মোবারক।</string>
    <string name="eid23">সারা দেশে চলছে ঈদের উৎসব। ঈদ মানে আনন্দ, ঈদ মানে খুশি। ঈদ মানে হাজার কষ্টের মাঝেও একটুখানি হাসি। ঈদ মোবারক।</string>
    <string name="eid24">আকাশের নীল দিয়ে, হৃদয়ের ছোঁয়া দিয়ে, সবুজের অরণ্য দিয়ে, সাগরের গভীরতা দিয়ে তোমাকে জানাই ঈদের শুভেচ্ছা। ঈদ মোবারক।</string>
    <string name="eid25">ঈদ মানে হাসি, ঈদ মানে আশা। ঈদ মানে তোমার প্রতি আমার ভালোবাসা। ঈদ মানে দুর আকাশে মিষ্টি চাঁদের হাসি। ঈদ মানে সুখ সাগরে সবাই মিলে ভাসি। ঈদ মোবারক ।</string>
    <string name="eid26">আনন্দের এই সময় গুলো, কাটুক থেমে থেমে, বছর জুড়ে তোমার তরে, ঈদ আসুক নেমে, “ঈদ মোবারক” ।</string>
    <string name="eid27">রিমঝিম এই বৃষ্টিতে, ঈদ কাটাবো সৃষ্টিতে. খুশির হাওয়া লাগলো মনে, নাচবে খুকি ক্ষণে ক্ষণে সাজবে সবায় নতুন পোশাক, ঈদ যেন সারা জীবন রয়ে যাক । ঈদ মোবারক</string>
    <string name="eid28">রঙ লেগেছে মনে। মধুর এই খনে। তোমায় আমি রাঙ্গিয়ে দিবো ঈদের এই দিনে। ঈদ মোবারাক</string>
    <string name="eid29">ফুল সুবাস দেয়, দৃষ্টি মন চুরি করে, খুশি আমাদের হাসায়, দুঃখ আমাদের কাঁদায়, আর আমার এই এসএমএস তোমাকে ঈদের শুভেচছা জানায়। ঈদ মোবারাক</string>
    <string name="eid3">মেঘলা আকাশ মেঘলা দিন, ঈদের বাকি কিছু দিন, কাপড় চোপড় কিনে নিন, গরিব দুঃখির খবর নিন, দাওয়াত রইল ঈঁদের দিন. *) “ঈদ মোবারক” ।</string>
    <string name="eid30">ভোর হলো দোর খোল, চোখ মেলে দেখরে। রোযা শেষ রোযা শেষ, ঈদ চলে এল রে। নতুন জামা পরব রে, হাসি খুসি থাকব রে . ঈদ চলে এল সবার দুয়ারে। শুভেচ্ছা রয়লো সবাইকে . ঈদ মোবারক ।</string>
    <string name="eid4">ইচ্ছে করে বলতে তোমায় সত্যি ভালোবাসি, বলতাম ঠিকই থাকলে তুমি আমার পাশাপাশি। কোন দূরেতে আছিস বন্ধু আয়না আমার কাছে, আজকের দিনে তোকে আমার পরছে খুব মনে। ঈদ মোবারক।</string>
    <string name="eid5">সারা দেশে চলছে ঈদের উত্সব। ঈদ মানে আনন্দ, ঈদ মানে খুশি। ঈদ মানে হাজার কষ্টের মাঝেও একটুখানি হাসি। ঈদ মোবারক।</string>
    <string name="eid6">আকাশের নীল দিয়ে, হৃদয়ের ছোঁয়া দিয়ে, সবুজের অরণ্য দিয়ে, সাগরের গভীরতা দিয়ে তোমাকে জানাই ঈদের শুভেচ্ছা। ঈদ মোবারক।</string>
    <string name="eid7">ঈদ মানে আঁকাশে নতুন চাঁদ.ঈদ মানে নতুন চাওয়া পাওয়ার স্বাদ.ঈদ মানে মেহেদী রাঙা হাত.ঈদমানে আমারবাড়ীতে তোমার দাওয়াত. ঈদ মোবারক</string>
    <string name="eid8">মেঘলা আকাশ মেঘলা দিন ঈদের বাকি ১৫দিন,কাপড় চোপড় কিনে নিন,গরিব দঃখির খবর নিন, দাওয়াত রইল ঈদের দিন।</string>
    <string name="eid9">সপ্ন গুলো সত্যি হোক, সকল আশা পুরনো হোক। দু:খ দুরে যাক, সুখে জীবন ভরে যাক। জীবনটা হোক ধন্য, ঈদ মোবারাক তোমার জন্য। ঈদ মোবারাক!!</string>
    <string name="k1">আজ বলবো কি যে তোমায় তুমি অনেক ভালো থেকো আমি আমার মত না হয় প্লিজ নিজের খেয়াল রেখো ! অনেক ভালো থেকো।</string>
    <string name="k10">তোমার শহরের কোথাও আমি নেই অথচ আমার পুরো শহরটাই তুমি,, তুমি আমার ব্যস্ততা আর আমি তোমার অবসর।</string>
    <string name="k11">দেয়ালে দেয়ালে খেয়ালে খেয়ালে হিসেবে বেহিসাবে তোমাকে খুজি আড়ালে আড়ালে কোথায় হারালে ফিরে তুমি আর আসবে না বুঝি....</string>
    <string name="k12">তোকে ছাড়া যদি কাটাতে হয় বাকিটা জীবন, আমিও কি আর থাকব এই পৃথিবীতে তখন!!!!</string>
    <string name="k13">তুমি দুঃখ দিলে, কষ্ট দিলে মনতো দিলেনা, ভালোবাসার নামে তুমি করলে ছলনা, কত ভালোবাসি তোমায় সে তো বুঝলেনা, আমার মনের মানুষ বন্ধু তুমি হইলা না।</string>
    <string name="k14">সত্য বলছি তবু যেনো লাগছে যে মিথ্যে কল্পনাতে বন্দী হয়ে সবই যে কাটছে -♥</string>
    <string name="k15">বুঝিনি এতটুকু তোমাকে হারিয়েছিলাম স্বপ্নের ঘোরে কতটা পথ ঘুরে এসেছি তুমি বন্ধু আমার ছিলে পাশে .</string>
    <string name="k16">বুঝতে দাওনি কেনো আমাকে সাজিয়েছ যা হৃদয়ে ছায়া হয়ে ছিলে পাশে বল কি করে চলে গেলে আমাকে রেখে...</string>
    <string name="k17">সময় জুড়ে শুধু শুন্যতা নীরবে ছুঁয়ে থাকে ভুলেও আমি ভাবিনি হারাবো কখানো তোমায় এভাবে</string>
    <string name="k18">শুনেছি আমি তুমি ভালোই আছো ভুলে গেছো আমায় আবার উড়তে শিখেছো শুনেছি আমি জীবন নাকি থেমে থাকে না তবু কেন আমি তোমায় ভুলতে পারিনা বল তুমি ছাড়া আর কে আছে আমার সব গানে আমি চেতন মনে, আর কতো দিন আমায় কাঁদাবে?</string>
    <string name="k19">মুক্ত করে দিলাম তোরে +*+ যেতে পারিস অনেক দুরে*+* ভালো বাসি এই কথাটি +*+ বলবো না আর তোরে *+* সুখে যদি থাকিস তুই+-+ আসিস না আর ফিরে *০* না পাওয়া সুখ খুযে নিবো+++ কস্টের ভিড়ে++++</string>
    <string name="k2">জীবনের গতির কথা ভাবলে পা দুটোর গতিও থেমে রয়,, নিঃসঙ্গ এই পথে তখন আত্মবিশ্বাস টুকুই সঙ্গি হয়..!! । । । ।</string>
    <string name="k20">নেই কোন কল্পনা আজ তোমায় নিয়ে নেই কোন প্রার্থনা আজ তোমায় চেয়ে নেই কোন কামনা তোমায় সাজিয়ে নেই কোন প্রেরণা তুমি কোথায় হারিয়ে....</string>
    <string name="k21">মাঝে মাঝেই এক সমুদ্র কষ্ট আসে, কষ্ট পাওয়া স্মৃতি গুলো চোখে ভাসে, বিষাক্ত ছোবল মারে মনের ক্যানভাসে। তবুও মানুষ কষ্টকে কেন ভালোবাসে ?</string>
    <string name="k22">মুক্তি আনন্দে আমিও হাঁসবো আমার সে হাঁসিতে থাকবে শুধু সুখের প্রলেপ ।আমি উড়বো আনমনে, আমি গাইবো প্রাণ খুলে, আমি তাকাবো অপলক নেত্রে, হাঁ ! এমনিভাবে আমি মরবো অকাতরে. .</string>
    <string name="k23">যখন ভালোবাসা থাকে তখন হয়তো যোগ্যতা থাকেনা, যোগ্যতার অভাবে অনেক ভালোবাসা হারিয়ে যায়, আবার যখন যোগ্যতা হয় তখন হয়তো ভালোবাসার মত মন থাকেনা, কারন মনটা কষ্ট পেতে পেতে এক সময় নষ্ট হয়ে যায়**</string>
    <string name="k24">নিষ্পাপ হয়ে এসেছিলাম পাপী হয়ে যাবো, ভাবিনি এই পৃথিবীতে এতো কষ্ট পাবো । বন্ধু বলো বান্ধব বলো কেউই আপন নয়, ক্ষনিকের এই পৃথিবীতে সবই অভিনয়......!!</string>
    <string name="k25">একটি গাছে দুটি পাখি বেঁধেছিলো বাসা। সারাজীবন থাকবে বলে মনে ছিলো আশা। হঠাৎ করে বৃষ্টি এসে ভেঙে দিলো বাসা। সেদিন থেকে হারিয়ে গেলো পাখির ভালোবাসা।</string>
    <string name="k26">এ নিষ্ঠুর পৃথিবীতে সত্যিকারের ভালোবাসা পাওয়া বড় দায়, সবাই মিষ্টি কথা বলে মন ভোলাতে চায়। আসলে থাকে না কারো অন্তরে ভালোবাসা, স্বার্থের লাগি আছে কাছে মনে অন্য আশা। স্বার্থ উদ্বার হয়ে গেলে, দুঃখ দিয়ে কেটে পড়ে।</string>
    <string name="k27">সুখ নামের ময়না পাখি হয়তো আর আসবেনা ফিরে আমার এই মনের ছোট ঘরে | দুঃখ নামের নিষ্ঠুর পাখি আমার থাকবে সারা জনম ভরে |</string>
    <string name="k28">বন্ধু তুই ভালো থাকিস!! আমি চল্লাম আজ অনেক দুরে!! যানিনা কোন কারনে এভাবে গেলি আমায় একা করে!! তাই আমিও চল্লাম সেই পথে,, যেখান থেকে কেউ কখনো আসেনি ফিরে..!</string>
    <string name="k29">আজ হলো সেই দিন, সুখ পেলাম যত! আজ হলো সেই দিন, বুকে পেলাম ক্ষত! আজকের এই দিনে, আপন হলো পর! আজকের এই দিনে, ভাঙলো এই অন্তর!</string>
    <string name="k3">ফেলে অাসা এক নদীর ধারে, খুজে বেড়াই অামি তারে! ? দেয়না দেখা অামায় কভু তার খেয়াল তুমি রেখো প্রভু। ??</string>
    <string name="k30">আজ থেকে বদলে যাব, হয়ে যাব নিষ্টুর! করে আপন সাঁদা কাফন, পাড়ি দেব অচিনপুর! ভুলে গিয়ে সব কিছু, বাঁধবো একটি ঘর! সেই ঘরটির নাম হবে, অন্ধকার কবর!</string>
    <string name="k4">কতটা তেপান্তর পার হলে সোনালী সন্ধ্যা নামে। কতটা বেদনা বহন করলে চোখের কোনে অশ্রু জমে।</string>
    <string name="k5">মাঝে মাঝে কষ্ট পাওয়া ভালো ! কষ্ট মানুষ কে পরিবর্তন করে, আবার কষ্ট মানুষ কে শক্তি শালি করে ।</string>
    <string name="k6">কখনো ভাবিনি চলে যাবে তুমি আমাকে এভাবে কাঁদিয়ে কখনো বুঝিনি ফিরে আসবেনা আমার পৃথিবী রাঙিয়ে..</string>
    <string name="k7">মেঘের দেশে কি এখনও তুমি হারাও আনমনে কবিতা কি লেখ এখনও আমায় ভেবে</string>
    <string name="k8">ভুলটা আমার ছিল, কারণ স্বপ্নটা যে আমি একাই দেখে ছিলমা ।</string>
    <string name="k9">তুমি যেই আকাশের তারা সেই আকাশ আমি, কি করে ভাবলি বন্ধু তকে ভুলে যাবো আমি, তুমি আমায় ছেড়ে গেলেও আমিতো যাইনি, বিনা দুষে কেন কাদালে আমায় সেটা আজো বুঝিনি।</string>
    <string name="kk1">একটি বই একশ বন্ধুর চেয়ে ভালো, একটি ভালো বন্ধু একটি লাইব্রেরির সমান।</string>
    <string name="kk10">বন্ধু তোমায় খুব বেশি মনে পড়ে যেন পৃথিবীর সব হারিয়ে ফেলি, একবার তুমি চোখের আড়াল হলে। বন্ধু তুমি আমার ভালবাসার বাঁধন আছো তুমি থাকবে ভালবাসায়, আমার হৃদয়ে হাজার জনম জনম।</string>
    <string name="kk11">বন্ধু তুমি আপন হয়ে,, বাধলে বুকে ঘর.. কষ্ট পাব আমায় যদি,, করে দাও পর.. সুখের নদী হয়না যেন,, দুঃখের বালু চর.. সব সময় নিও বন্ধু আমার খবর..!!</string>
    <string name="kk12">যে বন্ধু সুদিনে ভাগ বসায়,, আর দুর্দিনে ত্যাগ করে চলে যায়,, সেই তোমার সবচেয়ে বড় শত্রু..!</string>
    <string name="kk13">বন্ধু... কথাটি খুব ছোট্ট হলেও গভীরতা আকাশ সমান বিশাল । জীবনের প্রতিটি পদক্ষেপে আমরা একা নই । চলার পথের বন্ধুর রাস্তা গুলো বন্ধু বিনে চলা প্রায় অসম্ভব। তাই শুধু বন্ধু হলেই পুরন হলেই হবেনা বন্ধুত্বের পুর্ন দাবী, হতে হবে বন্ধুর মতো বন্ধু। কথায় আছে Friends Never Die. বন্ধু কখনো মরেনা।</string>
    <string name="kk14">তুমি কখনও বন্ধুত্বকে কিনতে পারবে না, তুমি এটা উপার্জন করে নাও। কেউ যদি সাহায্যের জন্য আসে, তখন তুমি সত্যিকার বন্ধু হয়ে যেও</string>
    <string name="kk15">পৃথিবীতে সবচেয়ে মূল্যবান হলো খঁাটি বন্ধুত্ব, যদি বন্ধু ভালো হয়- তাহলে সেখানে, অশ্রুর কোনো ঠাই নেই।।</string>
    <string name="kk16">ভালবাসা তৈরী হয় ভাললাগা থেকে, স্বপ্ন তৈরী হয়, কল্পনা থেকে \10অনুভব তৈরী হয় অনুভূতি থেকে, \10আর বন্ধুত্ব তৈরী হয় মনের গভীর থেকে।</string>
    <string name="kk17">ভালো একজন বন্ধু যতোই ভুল করুক , তাকে কখন্ও ভুলে যেও না। কারন, পানি যতোই ময়লা হোক, আগুন নিভাতে সেই পানিই সবচেয়ে বেশি কাজে লাগে।</string>
    <string name="kk18">নদীর পারে আমি একা.., নদী চলে আঁকা বাঁকা... আমি বন্ব্দু বড়ো একা..., এখন ভাবছি তোমার কথা... তোমার সাথে আমার কিগো.., কখনো হবেনা দেখা ?</string>
    <string name="kk19">আকাশ দেখেছি,, নদী দেখেছি,, দেখেছি অনেক তারা.. দেখেনি আজ ও ফেসবুকে আমার আসল বন্ধু কারা...!!</string>
    <string name="kk2">আৱসি, কোলা, লেমন- বন্ধু তুমি কেমন? চিড়া, মুড়ি, খই- বন্ধু তুমি কই?</string>
    <string name="kk20">হয়তো সময় যাবে থেমে, হয়তো সুর্য যাবে ডুবে, হয়তো কেউ রবে না পাশে, ভয় পেয় না তুমি হবেনা একা, হাত বাড়ালেই পাবে তুমি তোমার বন্ধুর দেখা।</string>
    <string name="kk21">দিন যদি হারিয়ে যায়, দিগন্তের কাছে। ফুল যদি ঝরে যায়, বেলার শেষে। রাত যদি হারিয়ে যায়, তারার দেশে, জেনে রেখো, আমি বন্ধু থেকে যাবো তোমার পাশে।</string>
    <string name="kk22">সত্যিকারের বন্ধু আর ছায়ার মাঝে অনেকটাই মিল আছে। কারণ, সত্যিকারের বন্ধু সুখে -দুখে ছায়ার মতোই পাশে থাকে।</string>
    <string name="kk23">বন্ধু বলে ডাকো যারে, সে কি তোমায় ভুলতে পারে, যেমন ছিলাম তোমার পাশে, আজও আছি ভালোবেসে ।</string>
    <string name="kk24">একদিন হয়তো চলে যাবো পূথিবীর শেষ সিমানায়, সে দিন ও দেখবে তুমি আছি তোমার কিনারাই, স্রিতি হয়তো বলবে কথা, বলব নাক আমি, পারলে দিয় মনে একটু জায়গা যেথাই থাকব আমি। বন্ধু বল আমায় মনে রাখবে কি তুমি?</string>
    <string name="kk25">নয়ন জলে ভাসিয়ে দুচোখ কাঁদছো কেনো তুমি- এই দেখো তোমার পাশে দাড়িয়ে আছি আমি- তোমার চোখের এক ফোটা জল পড়বে নাকো নিচে- যতো দিন আমি বন্ধু আছি তোমার পাশে ||</string>
    <string name="kk26">যে মানুষটি তোমার বিপদের সময় এড়িয়ে সুখের সময় কাছে থাকে সে তোমার প্রকৃত বন্ধু হতে পারেনা। বরং যে মানুষটি তোমার বিপদের সময় পাশে থাকে সেই তোমার প্রকৃত বন্ধু।</string>
    <string name="kk27">হারিয়ে যাব একদিন আকাশের এককোণে, পাবেনা আমায় সেদিন খুঁজবে সব খানে, হাসবো সেদিন ভাসবো তোমার চোখের জ্বলে, সেদিন বুঝবে বন্ধু কাকে বলে ?</string>
    <string name="kk28">কে গো তুমি নাম কি গো তোমার, তুমি কী পাগল না পাগলি, পর কী শার্ট না শাড়ি, মুখে কী মেকাপ না দাড়ি, হাতে কি ব্যাসলেট না ঘড়ি, তুমি কি নর না নারী, তুমি কি জিন না পরি, আমি কি তোমার বন্ধু হতে পারি?</string>
    <string name="kk29">বজরের পর বছর চলে যাবে, চোখের অশ্রু শুকিয়ে যাবে, কিন্তু তোমার আমার বন্ধুত্ব কখনই শেষ হবে না।</string>
    <string name="kk3">একটা ভাল গান 5 মিনিটের জন্য একটা ভাল ছবি 3 ঘন্টার জন্য একটা ভাল কলেজ 2 বছরের জন্য আর একটা ভাল বন্ধু সারা জীবনের জন্য</string>
    <string name="kk30"> ভালো বন্ধু হলো সেই, যে আপনাকে আপনার মায়ের মতোই যত্নে আগলে রাখবে, পিতার মতো শাসন করবে, বোনের মতো খুনসুটি, ভাইয়ের মতো জ্বালাবে আর ভালবাসবে আপনার প্রেমের মানুষের থেকেও বেশী।</string>
    <string name="kk4">নরমাল হাতের সুইট লেখা । বন্ধু আমি ভেরী একা । চাঁদের গাঁয়ে জোসনা মাখা, মনটা আমার ভিষন ফাকা । ফাকা মনটা পূরণ কর, একটু আমায় স্বরন কর ।</string>
    <string name="kk5">দুঃখ তুমি প্রমিস করো, আমায় ছোবে না ! সুখ তুমি প্রমিস কর, আমায় ছাড়বে না ! চোখ তুমি প্রমিস কর, আমায় কাঁদাবে না ! আর বন্ধু তুমি প্রমিস কর, আমায় ভুলবে না..!!</string>
    <string name="kk6">বন্ধু তুমি একা হলে আমায় দিও ডাক, গল্প করবো তোমার সাথে আমি সারা রাত, তুমি যদি কষ্ট পাও,আমায় দিও ভাগ, তোমার কষ্ট শেয়ার করব, হাতে রেখে হাত....</string>
    <string name="kk7">কিছু কিছু পাতা আছে হালকা বাতাসে ঝরে যায়. কিছু কিছু ফুল আছে একটু গরমে শোকিয়ে যায়. আর কিছু কিছু বন্ধু আছে যারা একটু অভিমানে ভুলে যায়।</string>
    <string name="kk8">ফুল ফুটে কি হবে, একদিন তো ঝরে যাবে। স্বপ্ন দেখে কি হবে, সকালে তো ভেংগে যাবে। বন্ধু ভেবে কি হবে, বন্ধু তো ভুলে যাবে।</string>
    <string name="kk9">বুকের ভিতর মন আছে মনের ভিতর তুমি বন্ধু হয়ে তোমার হৃদয়ে থাকতে চাই আমি...</string>
    <string name="kkk1">তোমায় ভালোবাসা ছিলো আমার জীবনের দ্বিতীয় শ্রেষ্ঠ কাজ , আর প্রথমটি ছিলো তোমায় খুজে বের করা। ভালোবাসি তোমায় এবং সর্বদা বাসবো, আজ বললাম ও সারা জীবন বলবো। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk10">একদিন দুজনে হাঁটব আবার উড়বে তোমার চুল, একদিন শূন্য বাতাস ছুয়ে যাবে কৃষ্ণচুড়ার ফুল… ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk11">আমি তোমাকে চাই কল্পনাতে নয় বাস্তবে, আমি তোমাকে চাই ছলনাতে নয় ভালোবাসায়, আমি তোমাকে চাই তোমার মত করে নয়, আমার মত করে, আমি তোমাকে চাই খনিকের জন্য নয় চিরদিনের জন্য। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk12">আমার জীবনে কেউ নেই তুমি ছাড়া, আমার জীবনে কোনো স্বপ্ন নেই তুমি ছাড়া , আমার দুচোখ কিছু খোজেনা তোমায় ছাড়া, আমি কিছু ভাবতে পারিনা তোমায় ছাড়া , আমি কিছু লিখতে পারিনা তোমার নাম ছাড়া, আমি কিছু বুঝতে চাইনা তোমায় ছাড়া ! ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk13">আমি চাইনা তুমি আমাকে বার বার বলো আমি তোমাকে ভালোবাসি. কিন্তু আমি চাচ্ছি তুমি আমার জন্য একটু অপেক্ষা করো, আমি বলছিনা তুমি আমাকে অনেক ভালোবাসবে কিন্তু আমি বলছি তুমি আমাকে একটু সুযোগ দিও তোমাকে মন উজার করে ভালোবাসতে। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk14">আমি সেই সুতো হবো , যে তোমায় আলোকিত করে নিজে জ্বলে যাবো . . . আমি সেই নৌকো হবো , যে তোমায় পার করে নিজেই ডুবে যাবো . . . হবো সেই চোখ যে তোমায় দেখেই বুজে যাবো, হবো সেই সুর যে তোমায় মাতিয়ে করুণ হবো, হবো সেই চাঁদ যে হয়ে গেলে আধ , তোমাকে আলো দেবে দিন ফিরে এলেই আবার ফুরিয়ে যাবো , শুধু ভালোবেসো আমায় !! ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk15">টিপ টিপ বৃষ্টি পড়ে, তোমার কথা মনে পড়ে। এ মন না রয় ঘরে, জানি না তুমি আসবে কবে! এ প্রান শুধু তোমায় ডাকে, আমায় ভালবাসবে বলে! ফুল হাতে থাকবো দাঁড়িয়ে, বলবো আমি তোমায় পেয়ে। সাত সমুদ্র পাড়ি দিয়ে পেয়েছি তোমায় খুঁজে… ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk16">ভালবাসা বুকের ভিতর হয়েছে নিঃশ্বাস, তোমার প্রেমে বেঁচে আছি এই তো বিশ্বাস, জান, আমার জান, তুমি আমার প্রাণের মাঝে প্রাণ | জান, আমার জান, তুমি আমার প্রাণের মাঝে প্রাণ | ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk17">মনেতে আকাশ হয়ে রয়েছো ছড়িয়ে,বলনা কোথায় রাখি তোমায় লুকিয়ে।থাকি যে বিভোর হয়ে শয়নে স্বপনে॥যেও না হৃদয় থেকে দূরে হারিয়ে,আমি যে ভালবাসি শুধু-ই তোমাকে॥ ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk18">তোমায় ভালোবাসা ছিলো আমার জীবনের দ্বিতীয় শ্রেষ্ঠ কাজ , আর প্রথমটি ছিলো তোমায় খুজে বের করা। ভালোবাসি তোমায় এবং সর্বদা বাসবো, আজ বললাম ও সারা জীবন বলবো। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk19">আমি তোমাকে চাই কল্পনাতে নয় বাস্তবে, আমি তোমাকে চাই ছলনাতে নয় ভালোবাসায়, আমি তোমাকে চাই তোমার মত করে নয়, আমার মত করে, আমি তোমাকে চাই খনিকের জন্য নয় চিরদিনের জন্য। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk2">আমি তোমাকে চাই কল্পনাতে নয় বাস্তবে, আমি তোমাকে চাই ছলনাতে নয় ভালোবাসায়, আমি তোমাকে চাই তোমার মত করে নয়, আমার মত করে, আমি তোমাকে চাই খনিকের জন্য নয় চিরদিনের জন্য। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk20">মন যদি আকাশ হতো, তুমি হতে চাঁদ, ভালবেসে যেতাম শুধু হাতে রেখে হাত.. সুখ যদি হৃদয় হতো, তুমি হতে হাসি, হৃদয়ের দুয়ার খুলে দিয়ে বলতাম তোমায় ভালোবাসি..!! ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk21">চোখে আছে কাজল কানে আছে দুল, ঠোট যেন রক্তে রাঙা ফুল, চোখ একটু ছোট মুখে মিষ্টি হাসি, এমন একজন মেয়েকে সত্যি আমি ভালোবাসি। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk22">ভালোবেসে এই মন, তোকে চায় সারাক্ষন। আছিস তুই মনের মাঝে, পাশে থাকিস সকাল সাঝেঁ। কি করে তোকে ভুলবে এই মন, তুই যে আমার জীবন।। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk23">মন যদি আকাশ হতো, তুমি হতে চাঁদ, ভালবেসে যেতাম শুধু হাতে রেখে হাত.. সুখ যদি হৃদয় হতো, তুমি হতে হাসি, হৃদয়ের দুয়ার খুলে দিয়ে বলতাম তোমায় ভালোবাসি..!! ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk24">হতে পার তুমি মন থেকে দুরে তথাপি, রয়েছো মোর নয়ন পুরে॥ হয়তো তুমি নেই এই হৃদয়ে, তবুও রয়েছো পরশের-ই ভিতরে। কারণ, ভালবাসি শুধুই তোমারে॥ ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk25">তুমি আমার সৃষ্টিসীমার বাইরে হতে পার, কিন্তূ আমার হৃদয় থেকে দূরে নয়॥ তুমি আমার নাগালের বাইরে যেতে পার, কিন্তু আমার মন থেকে নয়॥ আমি তোমার কাছে কিছু না হতে পারি! কিন্তু তুমি আমার জীবনের সবকিছু॥ ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk26">যদি বৃষ্টি হতাম…… তোমার দৃষ্টি ছুঁয়ে দিতাম। চোখে জমা বিষাদ টুকু এক নিমিষে ধুয়ে দিতাম। মেঘলা বরণ অঙ্গ জুড়ে তুমি আমায় জড়িয়ে নিতে,কষ্ট আর পারতো না তোমায় অকারণে কষ্ট দিতে..! ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk27">একদিন দুজনে হাঁটব আবার উড়বে তোমার চুল, একদিন শূন্য বাতাস ছুয়ে যাবে কৃষ্ণচুড়ার ফুল… ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk28">আমি তোমাকে চাই কল্পনাতে নয় বাস্তবে, আমি তোমাকে চাই ছলনাতে নয় ভালোবাসায়, আমি তোমাকে চাই তোমার মত করে নয়, আমার মত করে, আমি তোমাকে চাই খনিকের জন্য নয় চিরদিনের জন্য। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk29">আমার জীবনে কেউ নেই তুমি ছাড়া, আমার জীবনে কোনো স্বপ্ন নেই তুমি ছাড়া , আমার দুচোখ কিছু খোজেনা তোমায় ছাড়া, আমি কিছু ভাবতে পারিনা তোমায় ছাড়া , আমি কিছু লিখতে পারিনা তোমার নাম ছাড়া, আমি কিছু বুঝতে চাইনা তোমায় ছাড়া ! ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk3">মন যদি আকাশ হতো, তুমি হতে চাঁদ, ভালবেসে যেতাম শুধু হাতে রেখে হাত.. সুখ যদি হৃদয় হতো, তুমি হতে হাসি, হৃদয়ের দুয়ার খুলে দিয়ে বলতাম তোমায় ভালবাসি..!! ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk30">আমি চাইনা তুমি আমাকে বার বার বলো আমি তোমাকে ভালোবাসি. কিন্তু আমি চাচ্ছি তুমি আমার জন্য একটু অপেক্ষা করো, আমি বলছিনা তুমি আমাকে অনেক ভালোবাসবে কিন্তু আমি বলছি তুমি আমাকে একটু সুযোগ দিও তোমাকে মন উজার করে ভালোবাসতে। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk4">চোখে আছে কাজল কানে আছে দুল, ঠোট যেন রক্তে রাঙা ফুল, চোখ একটু ছোট মুখে মিষ্টি হাসি, এমন একজন মেয়েকে সত্যি আমি ভালোবাসি। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk5">ভালবেসে এই মন, তোকে চায় সারাক্ষন। আছিস তুই মনের মাঝে, পাশে থাকিস সকাল সাঝেঁ। কি করে তোকে ভুলবে এই মন, তুই যে আমার জীবন।। ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk6">মন যদি আকাশ হতো, তুমি হতে চাঁদ, ভালবেসে যেতাম শুধু হাতে রেখে হাত.. সুখ যদি হৃদয় হতো, তুমি হতে হাসি, হৃদয়ের দুয়ার খুলে দিয়ে বলতাম তোমায় ভালবাসি..!! ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk7">হতে পার তুমি মন থেকে দুরে তথাপি, রয়েছো মোর নয়ন পুরে॥ হয়তো তুমি নেই এই হৃদয়ে, তবুও রয়েছো পরশের-ই ভিতরে। কারণ, ভালবাসি শুধুই তোমারে॥ ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk8">তুমি আমার সৃষ্টিসীমার বাইরে হতে পার, কিন্তূ আমার হৃদয় থেকে দূরে নয়॥ তুমি আমার নাগালের বাইরে যেতে পার, কিন্তূ আমার মন থেকে নয়॥ আমি তোমার কাছে কিছু না হতে পারি! But তুমি আমার জীবনের সবকিছু॥ ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkk9">যদি বৃষ্টি হতাম…… তোমার দৃষ্টি ছুঁয়ে দিতাম। চোখে জমা বিষাদ টুকু এক নিমিষে ধুয়ে দিতাম। মেঘলা বরণ অঙ্গ জুড়ে তুমি আমায় জড়িয়ে নিতে,কষ্ট আর পারতো না তোমায় অকারণে কষ্ট দিতে..! ♥ ♥ হ্যাপি ভ্যালেন্টাইন ডে♥ ♥</string>
    <string name="kkkk1">.আজ সেই বিশেষ দিনটি আমাদের জীবনে আবার ফিরে এসেছে…যেদিন আমরা সাত পাকে বাঁধা পড়েছিলাম…তুমি আমার কাছে এখনও তেমন বিশেষ জায়গাতেই আছো…আর চিরকাল থাকবেও… শুভ বিবাহবার্ষিকী..</string>
    <string name="kkkk10">তোমাদের জীবন হয়ে উঠুক মধুময়. প্রতি বছর তোমাদের প্রেম আগের থেকে যেন হয়ে ওঠে দ্বিগুন.. শুভ বিবাহবার্ষিকী.</string>
    <string name="kkkk11">আমার সবটুকু ভালবাসা তোমার জন্যে বিনামূল্যে.. তোমায় জানাই শুভ বিবাহবার্ষিকীর অনেক অনেক শুভেচ্ছা.</string>
    <string name="kkkk12">আমি সেই দিনটা কখনো ভুলবো না যেদিন আমি তোমার সাথে বিবাহবন্ধনে আবদ্ধ হয়েছিলাম… কারণ সেই দিন থেকে আমি বুঝতে পেরেছিলাম কারো জন্যে চিন্তা কাকে বলে.. কাউকে বারবার দেখার ইঅছা হওয়া কাকে বলে… বুঝতে পেরেছিলাম যে কাউকে ভালবাসা কাকে বলে… শুভ বিবাহবার্ষিকী সোনা…</string>
    <string name="kkkk13">তোমাদের জীবন ভরে উঠুক আরো অনেক এমন বিশেষ মূহুর্তে…তোমরা হয়ে ওঠো চিরন্তন সুখী.. শুভ বিবাহবার্ষিকী</string>
    <string name="kkkk14">যদি তুমি আমায় জিজ্ঞেস কর যে আমি এখনও তোমায় আগের মতন ভালবাসি কিনা; আমি বলব, হ্যাঁ সোনা…যতই সময় যাক…কিম্বা বয়স বাড়ুক, শেষ দিন অবধিও ভালবাসব তোমায়…তুমি আমার চিরনতুনা… শুভ বিবাহবার্ষিকী</string>
    <string name="kkkk15">যদি আমাদের আগে দেখা না হয়ে আগামীকাল হত, তবে আমি আবার তোমায় আমার মন দিয়ে বসতাম…কারণ আমরা পরষ্পরের পরিপূরক… শুভ বিবাহবার্ষিকী…</string>
    <string name="kkkk16">বাড়ি তৈরী হওয়ার পর ইট-কাঠের একটা কাঠামো থাকে,হৃদয়ের বন্ধন ও ভালবাসায় সেই কাঠামোটি যথার্থ বাড়ি হয়ে ওঠে….তুমি কোনো কিছু ছাড়া তখনি থাকতে পারবে যখন তোমার কাছে বাঁচার অন্য কোনো সাধন থাকবে…. শুভ বিবাহবার্ষিকী…</string>
    <string name="kkkk17">যেমনভাবে আমরা একসাথে সব সমস্যার সমাধান করতে করতে আমরা এগিয়ে চলছি তেমনভাবেই যেন চিরটাকাল যেন আমরা এভাবেই এগিয়ে চলি… শুভ বিবাহবার্ষিকী</string>
    <string name="kkkk18">আজ থেকে অনেক বছর পর এই ছোট্ট Messageটার হয়তো আর অস্তিত্বও থাকবে না, শুধু থাকবে আমাদের ভালবাসা…আজকের মতই… শুভ বিবাহবার্ষিকী…</string>
    <string name="kkkk19">যেদিন থেকে তোমরা একে অপরের সাথে বিবাহ বন্ধনে আবদ্ধ হয়েছ,দ্সেদিন থেকে তোমাদের একার আর কিছু নেই…সব কিছু দুজনের…অনিন্দ হোক বা দুঃখ…হাসি হোক বা কান্না.. সব কিছুই তোমাদের ভাগ করে নিতে হবে.. কামনা করি জীবনের বন্ধুরতম রাস্তাতেও যেন তোমরা পরস্পরের হাত না ছাড়ো … শুভ বিবাহবার্ষিকী…</string>
    <string name="kkkk2">তোমাদের জীবনের বাকি বছরগুলো যেন এমনই একসাথে হেসে খেলে তোমরা কাটিয়ে দিতে পারো… ঈশ্বর তোমাদের মঙ্গল করুন… শুভ বিবাহবার্ষিকী…</string>
    <string name="kkkk20">জীবনের আমায় দেওয়া সবচেয়ে দামী উপহার হল তোমার স্ত্রী হওয়ার সৌভাগ্য পাওয়া…সেই দামী মুহূর্তটার আজ এক বছর সম্পূর্ণ হল যখন আমরা পরস্পরের সাথে বিবাহবন্ধনে আবদ্ধ হয়েছিলাম.. শুভ বিবাহবার্ষিকী…</string>
    <string name="kkkk21">তোমাদের জীবনের বাকি বছরগুলো যেন এমনই একসাথে হেসে খেলে তোমরা কাটিয়ে দিতে পারো... ঈশ্বর তোমাদের মঙ্গল করুন... শুভ বিবাহবার্ষিকী...</string>
    <string name="kkkk22">তোমাদের জীবনের আকাশে ভালবাসার চাঁদ সবসময় উজ্জ্বলভাবে ছড়াক শুভ্র শীতল জোছনা.. শুভ বিবাহবার্ষিকী..</string>
    <string name="kkkk23">তোমাদের জীবন হয়ে উঠুক মধুময়. প্রতি বছর তোমাদের প্রেম আগের থেকে যেন হয়ে ওঠে দ্বিগুন.. শুভ বিবাহবার্ষিকী..</string>
    <string name="kkkk24">তোমাদের জীবন ভরে উঠুক আরো অনেক এমন বিশেষ মূহুর্তে...তোমরা হয়ে ওঠো চিরন্তন সুখী.. শুভ বিবাহবার্ষিকী..</string>
    <string name="kkkk25">যদি তুমি আমায় জিজ্ঞেস কর যে আমি এখনও তোমায় আগের মতন ভালবাসি কিনা; আমি বলব, হ্যাঁ সোনা...যতই সময় যাক...কিম্বা বয়স বাড়ুক, শেষ দিন অবধিও ভালবাসব তোমায়...তুমি আমার চিরনতুনা... শুভ বিবাহবার্ষিকী...</string>
    <string name="kkkk26">যদি আমাদের আগে দেখা না হয়ে আগামীকাল হত, তবে আমি আবার তোমায় আমার মন দিয়ে বসতাম...কারণ আমরা পরষ্পরের পরিপূরক... শুভ বিবাহবার্ষিকী...</string>
    <string name="kkkk27">যেমনভাবে আমরা একসাথে সব সমস্যার সমাধান করতে করতে আমরা এগিয়ে চলছি তেমনভাবেই যেন চিরটাকাল যেন আমরা এভাবেই এগিয়ে চলি... শুভ বিবাহবার্ষিকী</string>
    <string name="kkkk28">যেদিন থেকে তোমরা একে অপরের সাথে বিবাহ বন্ধনে আবদ্ধ হয়েছ,দ্সেদিন থেকে তোমাদের একার আর কিছু নেই...সব কিছু দুজনের...অনিন্দ হোক বা দুঃখ...হাসি হোক বা কান্না.. সব কিছুই তোমাদের ভাগ করে নিতে হবে.. কামনা করি জীবনের বন্ধুরতম রাস্তাতেও যেন তোমরা পরস্পরের হাত না ছাড়ো ... শুভ বিবাহবার্ষিকী...</string>
    <string name="kkkk29">জীবনে যা কিছু তোমরা চাও তা খুঁজতে গিয়ে লক্ষ্য রেখো কখনো যেন তোমাদের মাঝের ভালবাসার নদীটি শুকিয়ে না যায়-তোমাদের প্রথম বিবাহবার্ষিকীতে এটাই আমার কামনা.. শুভ বিবাহবার্ষিকী..</string>
    <string name="kkkk3">আজকের এই বিশেষ দিনে আমি তোমায় বলতে চাই, তুমিই আমার সব খুশীর কারণ, যে ভালবাসা তুমি দিয়েছ আমায়,তা যেন এমনই থাকে সারা জীবন… শুভ বিবাহবার্ষিকী সোনা…</string>
    <string name="kkkk30">জীবন আমাকে হয়ত আরও অনেক কারণ দিয়েছে খুশি থাকার.. কিন্তু আমি সবথেকে খুশি কারণ জীবন আমাকে তোমার মতন একট উপহার দিয়েছে... শুভ বিবাহবার্ষিকী..</string>
    <string name="kkkk4">তোমাদের জীবনের প্রতিদিন হয়ে উঠুক আরো মধুময়…তোমাদের বিবাহবার্ষিকীতে এই কামনা করি… শুভ বিবাহবার্ষিকী…</string>
    <string name="kkkk5">আজকের এই বিশেষ দিনে তোমাদের জানাই আন্তরিক শুভেচ্ছা..এই দিনটি বছর বছর ফিরে আসুক তোমাদের জীবনে.. শুভ বিবাহবার্ষিকী..</string>
    <string name="kkkk6">আমাদের ভাগ্যটাই শুধু পরস্পরের সাথে জুড়ে নেই…আমাদের মনটাও জুড়ে আছে একে অপরের সাথে…কারণ আমরা শুধু স্বামী-স্ত্রীই না..আমরা পরস্পরের সবচেয়ে প্রিয় বন্ধু…. শুভ বিবাহবার্ষিকী..</string>
    <string name="kkkk7">তোমাদের জীবনের আকাশে ভালবাসার চাঁদ সবসময় উজ্জ্বলভাবে ছড়াক শুভ্র শীতল জোছনা.. শুভ বিবাহবার্ষিকী..</string>
    <string name="kkkk8">আমার জীবনে হয়তো অনেক না-পাওয়া আছে…কিন্তু তা সত্ত্বেও আমি খুশী এবং সুখী,কারণ আমার জীবনের সেরা পাওয়া তো আমি তোমায় পেয়েই পেয়ে গেছি… লাভ ইউ ফরেভার… শুভ বিবাহবার্ষিকী…</string>
    <string name="kkkk9">আমার মনের সব অনুভূতি সেদিন যেন হঠাৎ করে তাদের চেতনা ফিরে পেল…যেদিন আমি পেলাম তোমায় আমার করে,যেদিন আমার আকাশে খুশীর বৃষ্টি এল… শুভ বিবাহবার্ষিকী…</string>
    <string name="kkkkk1">দুঃখগুলো হারিয়ে যাক দূর অজানার দেশে।তোমার জীবন যেন স্বপ্নের সাগরে ভাসে।এ কমনা করি আমি বিধাতারি কাছে।</string>
    <string name="kkkkk10">দুখের বোঝা আমার ঘারে চাপিয়ে দিয়ে তুমি যদি সুখী হতে পারো তবে সুখে থেকো____ আমি তোমার সুখ দেখতে চাই____</string>
    <string name="kkkkk11">গ্রীসের আনারকলি, র্বষার অনজলী,শরতের গীতালি, হেমন্তের মিতালী,শীতের পিঠা পুলি, বসন্তের ফুল কলি,এমনি করে ভরে যাক জীবনের সবপাতা গুলি।</string>
    <string name="kkkkk12">তোমার দেওয়া ভালোবাসার কারণে আমার জীবন থমকে দাড়িয়েছে, এমন তো কথা ছিলো না তবে কেনো তুমি আমার সাথে এমন করলে? জানি তুমি আমার কথার জবাব দিতে পারবে না, তবু ও বলবো ভালো থেকো ।</string>
    <string name="kkkkk13">আকাশের জন্য নীলিমা, চাঁদের জন্য পূর্নিমা, পাহাড়ের জন্য ঝর্না, নদীর জন্য মোহনা, আর তোমাদের জন্য রইলো শুভ কামনা.... </string>
    <string name="kkkkk14">যাচ্ছো দূরে যাও তুমি বাধা দেবো না । যতো বাধাই আসুক পথে ভয় পেও না । তোমার জন্য রইল অনেক শুভ কামনা ।</string>
    <string name="kkkkk15">দুঃখগুলো হারিয়ে যাক দূর অজানার দেশে।তোমার জীবন যেন স্বপ্নের সাগরে ভাসে।এ কমনা করি আমি বিধাতারি কাছে।</string>
    <string name="kkkkk16">ফুলে ফুলে ভরে যাক তোমার ভুবন, রংধনুর মতো সাত রং এ রাঙ্গুক তোমার জীবন । দুঃখ কষ্ট গুলো হারিয়ে যাক দুর অজানার দেশে । তোমার জীবন যেনো সুখের সাগরে ভাসে । এই কামনা করি আমি বিধাতারি কাছে ।</string>
    <string name="kkkkk17">আকাশের জন্য নীলিমা, চাঁদের জন্য পূর্নিমা, পাহাড়ের জন্য ঝর্না, নদীর জন্য মোহনা, আর তোমাদের জন্য রইলো শুভ কামনা </string>
    <string name="kkkkk18">যাচ্ছো দূরে যাও তুমি বাধা দেবো না । যতো বাধাই আসুক পথে ভয় পেও না । তোমার জন্য রইল অনেক শুভ কামনা ।</string>
    <string name="kkkkk19">দুখের বোঝা আমার ঘারে চাপিয়ে দিয়ে তুমি যদি সুখী হতেপারো তবে সুখে থেকো ____আমি তোমার সুখ দেখতে চাই।</string>
    <string name="kkkkk2">ফুলে ফুলে ভরে যাক তোমার ভুবন, রংধনুর মতো সাত রং এ রাঙ্গুক তোমার জীবন । দুঃখ কষ্ট গুলো হারিয়ে যাক দুর অজানার দেশে । তোমার জীবন যেনো সুখের সাগরে ভাসে । এই কামনা করি আমি বিধাতারি কাছে ।</string>
    <string name="kkkkk20">তোমার দেওয়া ভালোবাসার কারণে আমার জীবন থমকে দাড়িয়েছে____ এমন তো কথা ছিলো না তবে কেনো তুমি আমার সাথে এমন করলে? জানি তুমি আমার কথার জবাব দিতে পারবে না ____ তবু ও বলবো ভালো থেকো_</string>
    <string name="kkkkk21">চাওয়া জেন পাওয়া হয়, স্বপ্ন যেন সত্যি হয়....কল্পনা যেন বাস্তব হয়, জিবন যেন সুখি হয়....সম্বাবনা যেন পূর্ণ হয়, এই সুভ কামনাটা আমি তুমায় যানাই...!!!</string>
    <string name="kkkkk22">আমি হয়ত পারিনি তোমারজীবনটাকে আমার করে নিতে...কিন্তু তুমি তো পারতেআমার জীবনটাকে তোমারকরে নিতে ???ভুলটা না হয় আমারি ছিলো...শুধরানোর অধিকার কি তোমারছিলোনা ???</string>
    <string name="kkkkk23">ভুলত আমিই করেছি,তাইত অভিরত কেদেই যাচ্ছি।এই কান্না তুমি না আসলে শেস হবে না।কিন্তু একটাই প্রশ্ন ভুলকি আমি একাই করেচি,তুমার কি ভুল চিলনা,তুমি আবার আমার বুকে ফিরে আস,আমি তুমার অপেখাই থাকব</string>
    <string name="kkkkk24">গ্রীসের আনারকলি, র্বষার অনজলী,শরতের গীতালি, হেমন্তের মিতালী,শীতের পিঠা পুলি, বসন্তের ফুল কলি,এমনি করে ভরে যাক জীবনের সবপাতা গুলি।</string>
    <string name="kkkkk25">যাচ্ছো দূরে যাও তুমি বাধা দেবো না । যতো বাধাই আসুক পথে ভয় পেও না । তোমার জন্য রইল অনেক শুভ কামনা</string>
    <string name="kkkkk26">যে স্বপ্ন দেখতে জানে ,সে তা পূর্ণও করতে পারে” আমরা মনে হয় স্বপ্ন দেখাই ভুলে গেছি…আর যেটুকুই বা দেখি তা নিজেরাই বিশ্বাস করতে চাই না…তাই পূর্ণও করতে পারি না। ——–হুমায়ূন আহমেদ</string>
    <string name="kkkkk27">A little smile, a word of cheer, A bit of love from someone near, A little gift from one held dear, Best wishes for the coming year. …</string>
    <string name="kkkkk28">Keep your best wishes and your biggest goals close to your heart and dedicate time to them every day. If you truly care about what you do and you work diligently at it, there’s almost nothing you cant accomplish. Melchor Lim</string>
    <string name="kkkkk29">Keep your best wishes, close to your heart and watch what happens. Tony DeLiso</string>
    <string name="kkkkk3">আকাশের জন্য নীলিমা, চাঁদের জন্য পূর্নিমা, পাহাড়ের জন্য ঝর্না, নদীর জন্য মোহনা, আর তোমাদের জন্য রইলো শুভ কামনা </string>
    <string name="kkkkk30">Luck is yours wishes are mine Let’s ur future be always shine. Best of Luck. Ralph Chaplin</string>
    <string name="kkkkk4">যাচ্ছো দূরে যাও তুমি বাধা দেবো না । যতো বাধাই আসুক পথে ভয় পেও না । তোমার জন্য রইল অনেক শুভ কামনা ।</string>
    <string name="kkkkk5">দুখের বোঝা আমার ঘারে চাপিয়ে দিয়ে তুমি যদি সুখী হতেপারো তবে সুখে থেকো ____আমি তোমার সুখ দেখতে চাই।</string>
    <string name="kkkkk6">তোমার দেওয়া ভালোবাসার কারণে আমার জীবন থমকে দাড়িয়েছে____ এমন তো কথা ছিলো না তবে কেনো তুমি আমার সাথে এমন করলে? জানি তুমি আমার কথার জবাব দিতে পারবে না ____ তবু ও বলবো ভালো থেকো_</string>
    <string name="kkkkk7">আকাশের জন্য নীলিমা, চাঁদের জন্য পূর্নিমা, পাহাড়ের জন্য ঝর্না, নদীর জন্য মোহনা, আর তোমাদের জন্য রইলো শুভ কামনা.. </string>
    <string name="kkkkk8">ফুলে ফুলে ভরে যাক তোমার ভুবন, রংধনুর মতো সাত রং এ রাঙ্গুক তোমার জীবন । দুঃখ কষ্ট গুলো হারিয়ে যাক দুর অজানার দেশে । তোমার জীবন যেনো সুখের সাগরে ভাসে । এই কামনা করি বিধাতার কাছে ।</string>
    <string name="kkkkk9">তোমার দেওয়া ভালোবাসার কারণে আমার জীবন থমকে দাড়িয়েছে____ এমন তো কথা ছিলো না তবে কেনো তুমি আমার সাথে এমন করলে? জানি তুমি আমার কথার জবাব দিতে পারবে না____ তবু ও বলবো ভালো থেকো____</string>
    <string name="kkkkkk1">আজকেরই এই দিনে সবকিছু হউক নতুন করে, সুখের স্মৃতিটুক থাক কাছে দু:খগুলো যাক দুরে। শুভ জন্মদিন......</string>
    <string name="kkkkkk10">তোমার জন্য প্রার্থনা করি ১২ মাস আনেন্দর ৫২ সপ্তাহ খুশির, ৩৬৫ দিন সাফল্যের ৮৭৬০ ঘণ্টা সুস্বাস্থ্য, আর ৫২৬০০ মিন সৌভাগ্যের ! শুভ জন্মদিন !</string>
    <string name="kkkkkk11">নতুন সকাল , নতুন দিন নতুন করে শুরু, যা হয় না যেন শেষ. জন্মদিনের অনেক শুভেচ্ছার সাথে পাঠালাম তোমায় এই এস এম এস ! শুভ জন্মদিন !</string>
    <string name="kkkkkk12">কার স্যাটারডে প্রিয় দিন কার সানডে আমার সুধু প্রিয় একটা দিন তোমার বার্থডে ! হ্যাপি বার্থডে !</string>
    <string name="kkkkkk13">রাত যায় দিন আসে, মাস যায় বছর আসে, সবাই থাকে সুদিনের আশায়, আমি থাকি তোমার জন্মদিনের আশায়... শুভ জন্মদিন.... !</string>
    <string name="kkkkkk14">এই দিনটা আসে যেন বারবার বারবার ফিরে, যেন অনেক স্বপ্ন দেখতে পারি তোমায় আমি ঘিরে। হ্যাপি বার্থডে !</string>
    <string name="kkkkkk15">আর একটা বছর এসে গেল, বেড়ে যাবে আর একটা মোমবাতি, কাল ও ছিলাম আজও আছি তোমার পথ চলায়, প্রমিস করছি থাকবো সারাটা জীবন ! হ্যাপি বার্থডে !</string>
    <string name="kkkkkk16">সূর্যের মতন উজ্জ্বল হও, সাগরের মতন হও চঞ্চল আকাশের মতন উদার হও আর ঢেউএর মতন উচ্ছল... শুভ জন্মদিন...</string>
    <string name="kkkkkk17">সমুদ্রের ঢেউ, ফুলের সুগন্ধ , রাতের তারারা -- সবাই জড়ো হয়েছে তোকে একসাথে বলতে ॥ শুভ জন্মদিন ॥</string>
    <string name="kkkkkk18">স্বপ্ন গুলো সত্যি হোক সকল আশা পূরণ হোক। দু:খ গুলো দূরে যাক সুখে জীবনটা ভরে যাক। জীবনটা হোক ধন্য শুভ কামনা তোমার জন্য। ~~ শুভ জন্মদিন ~~</string>
    <string name="kkkkkk19">সব তর্কাতর্কি , ভুল বোঝাবুঝি সত্বেও তুমিই আমার জীবনের প্রিয়তম মানুষ ! শুভ জন্মদিনের অনেক অনেক ভালবাসা নিও।</string>
    <string name="kkkkkk2">আজকেরই এই দিনে সবকিছু হউক নতুন করে, সুখের স্মৃতিটুক থাক কাছে দু:খগুলো যাক দুরে। শুভ জন্মদিন !</string>
    <string name="kkkkkk20">স্কুল লাইফ থেকে যার সাথে আমার বন্ধুত্ব...যে তারপর থেকে আমার জীবনের সেরা বন্ধু হয়ে যায়, আজ তার জন্মদিন....চিরকাল তুই এমনই থাকিস ভাই...ঈশ্বরের আশীর্বাদ সবসময় যেন তোকে সঠিক পথে রাখে... হ্যাপি বার্থ ডে ভাই...</string>
    <string name="kkkkkk21">শুভ শুভ শুভ দিন আজ তোমার জন্মদিন. মুখে তোমার দীপ্ত হাসি ফুল ফোটাচ্ছে রাশি রাশি. হাজার ফুলের মাঝে গোলাপ যেমন হাসে তেমন করে বন্ধু তোমার জীবন যেন সুখের সাগরে ভাসে... শুভ জন্মদিন!</string>
    <string name="kkkkkk22">শুভ জন্মদিনের অভিনন্দন জানাই এমন এক জনকে যার জন্মদিনের কথাটা ফেসবুক রিমাইন্ডার ছাড়াই মনে করতে পারি !</string>
    <string name="kkkkkk23">শুভ ক্ষন, শুভ দিন। মনে রেখ চির দিন। কষ্ট গুলো দূরে রেখ, স্বপ্ন গুলো পুরন করো, নতুন ভালো স্বপ্ন দেখো, আমার কথা মনে রেখ। শুভ জন্মদিন</string>
    <string name="kkkkkk24">শুধু কয়েকটা শব্দ দিয়ে তোমার প্রতি আমার কৃতজ্ঞতা বোঝানো আমার পক্ষে সম্ভব না হয়তো.. শুধু জানাতে চাই যে তুমি আমার সবচেয়ে কাছের..যাকে ছাড়া আমার এক মূহুর্তও চলে না... শুভ জন্মদিন মা...</string>
    <string name="kkkkkk25">রাত যায় দিন আসে,মাস যায় বছর আসে, সবাই থাকে সুদিনের আশায়, আমি থাকি তোমার জন্মদিনের আশায়...শুভ জন্মদিন.... !</string>
    <string name="kkkkkk26">রাত যায় দিন আসে,মাস যায় বছর আসে, সবাই আশায় থাকে একটা সুদিনের আশায়, আমি আশায় থাকি তোমার জন্মদিনের আশায়...শুভ জন্মদিন.... !</string>
    <string name="kkkkkk27">রাত যায় দিন আসে,মাস যায় বছর আসে, সবাই আশায় থাকে ১ত সুদিনের আশায়, আমি আশায় থাকি ২মর জন্মদিনের আশায়...শুভ জন্মদিন.... !</string>
    <string name="kkkkkk28">মাঝে মাঝে ভাবি তোর্ জন্মদিনটা একটা জাতীয় ছুটি ঘোষণা করা উচিত.... আফটার অল, তুই আমাদের জাতীয় সম্পদ.... যতদিন না সেটা হচ্ছে ততদিন অবধি আমরাই জানায় তোকে, \"শুভ জন্মদিন...\"</string>
    <string name="kkkkkk29">বয়স জাতি বৃদ্ধি পাক না কেন, তোমার মনে থাকা সেই প্রাণ প্রাচুর্য্য যেন কখনো না হ্রাস পায়.. এই পৃথিবীটা একটা খেলার মাঠ, তাই সহজ জীবনটাকে কখনো কঠিন করে তুলো না যেন... শুভ জন্মদিন...</string>
    <string name="kkkkkk3">আসুক ফিরে এমন দিন হোক না তোমা সব রঙিন জনম জনমের তরে, তোমার এই শুভ জন্মদিনে বারে বারে পড়ছে মনে যতই থাকি না দুরে।। শুভ জন্মদিন !</string>
    <string name="kkkkkk30">বাইরে তাকিয়ে দেখো কি মনোরম পরিবেশ ! তোমার জন্যে সূর্য হাসছে , গাছেরা নাচছে , পাখিরা গান গাইছে ..কারণ আমি সবাইকে বলেছি শুভেচ্ছা জানাতে ! শুভ জন্মদিন</string>
    <string name="kkkkkk4">শুভ রজনী শুভ দিন, সামনে আসছে তোমার জন্মদিন, জন্মদিনে কি দিব তোমায়, এক তোড়া গোলাপ ফুল আর এক বুক ভালোবাসা ছাড়া আর কিছু নেই যে আমার শুভ জন্মদিন</string>
    <string name="kkkkkk5"> খুশির আকাশে পাল তুলে যেও চিরদিন, হাসি আর গানে শোধ হয়ে যাবে যত ঋন, আলোর পরশে ভোর হয়ে যাবে এই রাত, কোনদিন ছেড়ে দিওনা এই বন্ধুত্বের হাত শুভ জন্মদিন</string>
    <string name="kkkkkk6">রাজার আছে অনেক ধন, আমার আছে সুন্দর মন, পাখির আছে ছোট্ট বাসা, আমার মনে একটি আশা, দিবো তোমায় ভালোবাসা শুভ জন্মদিন</string>
    <string name="kkkkkk7">কারো শনিবার প্রিয় দিন কারো রবিবার আমার শুধু প্রিয় একটা দিন তোমার জন্মদিন ! শুভ জন্মদিন !</string>
    <string name="kkkkkk8"> আজ তোমার জন্মদিন, জীবন হোক তোমার রঙ্গীন, সুখ যেন না হয় বিলীন, দুঃখ যেন না আসে কোনদিন, শুভ জন্মদিন</string>
    <string name="kkkkkk9">A ফর আমি B ফর বলতে C ফর চাই D ফর দারুণ E ফর একটা F ফর ফাটাফাটি G ফর গোপন কথা : : : H ফর হ্যাপি বার্থডে !</string>
    <string name="love1">ভালোবাসা তার জন্য যে ভালোবাসতে জানে .. মন তাকে দেওয়া যায়, যে অনুভব করতে জানে !.. বিশ্বাস তাকে কর, যে রাখতে জানে .. আর ভালোবাস তাকে, যে ভালোবাসা দিতে জানে..........</string>
    <string name="love10">সুন্দর সে তো স্বপ্ন চাইনা মলিন হবে। জীবন সে তো গল্প লিখনা নষ্ট হবে। মন সে তো মন্দির ভেঙ্গোনা পাপ হবে। ভালবাসা সে তো সত্য ভুল বুঝনা হারিয়ে যাবে।।</string>
    <string name="love11">যতই দূরে হারিয়ে যাও , আমি তোমাকে খুঁজে বের করবোই । যতই পর ভাবো আমায় , আমি তোমাকে আপন করে নেবো । যতই ঘৃনা কর আমায় , আমি চিরদিন এভাবে তোমায় ভালবেসে যাবো । যতই পাষাণ হোক তোমার মন , ওই মনে আমার জন্যে ভালবাসার ফুল ফুটাবোই।</string>
    <string name="love12">তুমি সেই কবিতা ! যা প্রতি দিন ভাবি.... লিখতে পারিনা॥ তুমি সেই ছবি! যা কল্পনা করি.... আঁকতে পারি না॥ তুমি সেই ভালবাসা! যা প্রতিদিন চাই.... কিন্তূ তা কখনো-ই পাই না॥</string>
    <string name="love13">জীবন কারো জন্য থেমে থাকে না, কিন্তু মনটা মাঝে মাঝে থেমে যায়, প্রিয় মানুষটার জন্যে ...</string>
    <string name="love14">ভালবাসা স্বপ্নীল আকাশের মত সত্য,, শিশির ভেজা ফুলের মত পবিত্র.. কিন্তু সময়ের কাছে পরাজিত,, বাস্তবতার কাছে অবহেলিত..!!</string>
    <string name="love15">প্রেম তুমি বরই কঠিন প্রেমে না পরলে বুঝা যায় না। প্রেম তুমি বরই কঠিন প্রেমে না পরলে জীবনকে অনুভব করা যায় না ।</string>
    <string name="love16">তুমি সেই স্বপ্নপরী যাকে নিয়ে স্বপ্ন দেখি। তুমি সেই অনুভুতি যাকে আমার মন অনুভব করে। তুমি সেই প্রেমিকা যার ভালবাসার ছন্দ প্রেমিক আমি।</string>
    <string name="love17">হতে পার তুমি মন থেকে দুরে তথাপি রয়েছো মোর নয়ন পুরে॥ হয়তো তুমি নেই এই হৃদয়ে তবুও রয়েছো পরশেরই ভিতরে। কারণ ভালবাসি শুধুই তোমারে॥</string>
    <string name="love18">চশমা পরা সেই দুচোখের মাতাল করা দৃষ্টি, মনজমিনে নামিয়ে ছিলো মুসল ধারায় বৃষ্টি। তোর ঠিকানায় আছি আমি মনপাড়াতে ঘুরি, সেদিন থেকে যেদিন নিলি মনটা করে চুরি।</string>
    <string name="love19">গভীর রাতে স্বপ্নের মাঝে দেখি তোমার ছবি, সেই ছবি দেখে দেখে তোমার কথা ভাবি। ভাবতে আমার ভাল লাগে শুধু তোমাকে, তোমার মাঝে হারিয়ে ফেলেছি আমি আমাকে।</string>
    <string name="love2">ভালোবাসা মানে তুমি কতবার তোমাকে ভালোবাসি বলতে পারো তা নয়. ভালোবাসা হলো তুমি কতবার তোমাকি ভালোবাসি কথাটি প্রমান করতে পারো সেটা</string>
    <string name="love20">তোমায় আমি ভালবাসি আমার জীবনের চেয়ে ও বেশি, তোমাকে দু:খ দেওয়ার জন্য কি তোমায় বেসেছি ভালো আমি। দুরে কখনো আমি যাব না কভু তোমায় ছেড়ে তোমার পাশেই থেকেই আমি তোমায় ভালবেসে যাব সারাটি জীবন ধরে।</string>
    <string name="love21">যে মানুষ হাজার কষ্টের মাঝেও তার প্রিয় মানুষ টিকে মনে রাখে। সে সত্যিকার অর্থে ঐ প্রিয় মানুষ টিকে ভালবাসে। সে তাকে কখনো ভুলতে পারে না।</string>
    <string name="love22">ঝেড়ে ফেলো অভিমান, ছুঁয়ে দেখ এই প্রাণ। বন্ধ দুচোখের নিভু নিভু কালোয়, যে আলোয় ভেসে আসো তুমি। মনে হয়, মিশে যাই, তোমার আরো কাছে...</string>
    <string name="love23">পৃথিবীর যত সুখ যত ভালোবাসা সবটুকু দিবো আমি তোমায়..... আমার একটাই আশা তুমি ভূলে যেও না আমায় । বড় বেশী ভালবাসি তোমায় ।</string>
    <string name="love24">জোনাকির আলো জেলে ইচ্ছের ডানা মেলে. মন চায় হারিয়ে যাই. কোনো এক দুর অজানায়. যেখানে আকাশ মিশে হবে একাকার. আর তুমি ”রাজকুমারী“ হবে শুধু আমার.</string>
    <string name="love25">মনটা দিলাম তোমার হাতে যতন করে রেখো,হৃদয় মাঝে ছোট্ট করে আমার ছবি এঁকো.স্বপ্ন গুলো দিলাম তাতে আরও দিলাম আশা , মনের মতো সাজিয়ে নিও আমার ভালবাসা</string>
    <string name="love26">কটি প্রকৃত ভালবাসা হতে পারে দৈহিক অথবা ঐশ্বরিক| সত্য ভালবাসা হচ্ছে এমন কিছু যা শাশ্বত ও অধিক শান্তিপূর্ন|</string>
    <string name="love27">চোখে আছে কাজল কানে আছে দুল,ঠোট যেন রক্তে রাঙা ফুল,চোখ একটু ছোট মুখে মিষ্টি হাসি,এমন একজন মেয়েকে সত্যি আমি ভালোবাসি।</string>
    <string name="love28">কটা আকাশ হেরে গেলো,, হারিয়ে তার মন.. অন্য আকাশ হটাৎ হল চাঁদের প্রিয়জন.. তবুও তার ভালবাসা চাঁদের ভালো চায়,, নতুন আকাশ চাঁদকে যেন সুখের ছোঁয়া দেয়..!!</string>
    <string name="love29">ভালবেসে এই মন, তোকে চায় সারাক্ষন। আছিস তুই মনের মাঝে, পাশে থাকিস সকাল সাঝেঁ। কি করে তোকে ভুলবে এই মন, তুই যে আমার জীবন।। তোকে অনেক ভালবাসি</string>
    <string name="love3">যদি কখন আমি হারিয়ে যাই ঐ দূর তারার দেশে, তুমি কী তখনও খুজবে আমায় হাত বাড়িয়ে ভালবেসে...? যদি কোন দিন নিভে যায় আমার আশার প্রদীপ, তুমি কী তখন জ্বালাবে আলোর দ্বীপ...? যদি কখন আমি হারিয়ে যাই দূর দিগন্তে, তখনও কী আমি থাকবো তোমার মনের সীমান্তে...?</string>
    <string name="love30">যদি বৃষ্টি হতাম...... তোমার দৃষ্টি ছুঁয়ে দিতাম। চোখে জমা বিষাদ টুকু এক নিমিষে ধুয়ে দিতাম। মেঘলা বরণ অঙ্গ জুড়ে তুমি আমায় জড়িয়ে নিতে,কষ্ট আর পারতো না তোমায় অকারণে কষ্ট দিতে..!</string>
    <string name="love31">আমার জীবনে কেউ নেই তুমি ছাড়া, আমার জীবনে কোনো স্বপ্ন নেই তুমি ছাড়া , আমার দুচোখ কিছু খোজেনা তোমায় ছাড়া, আমি কিছু ভাবতে পারিনা তোমায় ছাড়া , আমি কিছু লিখতে পারিনা তোমার নাম ছাড়া, আমি কিছু বুঝতে চাইনা তোমায় ছাড়া !</string>
    <string name="love32">টাপুর টুপুর বৃষ্টি লাগছে দারুন মিষ্টি, কী অপরুপ সৃষ্টি দেয় জুড়িয়ে দৃষ্টি, বৃষ্টি ভেজা সন্ধ্যায় তাজা ফুলের গন্ধয়ে, মনটা নাচে ছন্দে উতলা আনন্দে, জানু তোমার জন্য</string>
    <string name="love33">এক পৃথিবীতে চেয়েছি তোমাকে, এক সাগর ভালবাসা রয়েছে এ বুকে , যদি কাছে আসতে দাও, যদি ভালবাসতে দাও, এক জনম নয় লক্ষ জনম ভালবাসব তোমাকে.</string>
    <string name="love34">ফুলে ফুলে সাজিয়ে রেখেছি এই মন, তুমি আসলে দুজনে সাজাবো জীবন, চোখ ভরা স্বপ্ন বুক ভরা আশা, তুমি বন্ধু আসলে দেবো আমার সব ভালবাসা...</string>
    <string name="love35"> হৃদয় জুড়ে আছ তুমি,সারা জীবন থেক.আমায় শুধু আপন করে,বুকের মাঝে রেখ.তোমায় ছেড়ে যাবনাতো,আমি খুব দূরে.ঝড় তোপান যতই আসুক,আমার জীবন জুড়ে</string>
    <string name="love36">পৃথিবীতে সেই সবচেয়ে ধনী। যার একটি সুন্দর মন আছে,, যার মনে নাই কোন অহংকার,, নাই কোন হিংসা। আছে শুধু অন্যের জন্য ভালোবাসা.</string>
    <string name="love37">যদি চাদঁ হতাম সারা রাত পাহারা দিতাম!যদি জল হতাম- সারা দেহ ভিজিয়ে দিতাম।যদি বাতাস হতাম-তোমার কানে চুপি চুপি বলতাম-আমি তোমাকে ভালবাসি.</string>
    <string name="love38">মিষ্টি চাঁদের মিষ্টি আলো,বাসি তোমায় অনেক ভালো.মিটি মিটি তারার মেলা,দেখবো তোমায় সারাবেলা. নিশিরাতে শান্ত ভুবন, চাইবো তোমায় সারাজীবন.</string>
    <string name="love39">ফোন করতে পারিনা নাম্বার নাই বলে, খবর নিতে পারিনা সময় নাই বলে, দাওয়াত দিতে পারিনা বেশি খাও বলে, শুধু sms করি ভালবাসি বলে!</string>
    <string name="love4">এই পারে যদিও মোদের, নাই বা হয় দেখা! ঐ পারে সঙ্গী হবো, ভেবো না তুমি একা! ভালবেসে তোমায় আমি, জীবন ও দিতে পারি! তোমায় পেলে সুখের সাথে ও, দেবো আমি আড়ি!</string>
    <string name="love40">রাত যেভাবেই আসুক, নীরবতা থাকবেই। চাঁদ যেভাবেই থাকুক জ্যোৎসনা ছড়াবেই। সূর্য যতই মেঘের আড়ালে থাকুক, পৃথিবীতে আলো আসবে। R নিজেকে যতই লুকিয়ে রাখ না কেনো ভালোবাসা তোমাকে কাছে টানবেই।</string>
    <string name="love41">তোমার মুখের হাসি টুকু লাগে আমার ভালো,তুমি আমার ভালবাসা বেঁচে থাকার আলো। রাজার যেমন রাজ্য আছে আমার আছ তুমি,তুমি ছাড়া আমার জীবন শূধু মরুভুমি।</string>
    <string name="love42">ভালবাসার তালে তালে চলব দুজন এক সাথে। কাছে এসে পাসে বসে মন রাখ আমার মনে। শপ্ন দেখ্ব দুজন মিলে, ঘর কর ছি এক সাথে। আর কি লাগে প্রিথিবিতে??? বউ আনব ভালবেসে।</string>
    <string name="love43">জোনাকির আলো জেলে ইচ্ছের ডানা মেলে., মন চায় হারিয়ে যাই. কোনো এক দুর অজানায়. যেখানে আকাশ মিশে হবে একাকার., আর তুমি ”রাজকুমারী“ হবে শুধু আমার...</string>
    <string name="love44">মনটা দিলাম তোমার হাতে যতন করে রেখো,,হৃদয় মাঝে ছোট্ট করে আমার ছবি এঁকো.স্বপ্ন গুলো দিলাম তাতে আরও দিলাম আশা ,, মনের মতো সাজিয়ে নিও আমার ভালবাসা....</string>
    <string name="love45">কটি প্রকৃত ভালবাসা হতে পারে দৈহিক অথবা ঐশ্বরিক| সত্য ভালবাসা হচ্ছে,, এমন কিছু যা শাশ্বত ও অধিক শান্তিপূর্ন...|</string>
    <string name="love46">চোখে আছে কাজল কানে আছে দুল,,ঠোট যেন রক্তে রাঙা ফুল,চোখ একটু ছোট মুখে মিষ্টি হাসি,, এমন একজন মেয়েকে সত্যি আমি ভালোবাসি...।</string>
    <string name="love47">কটা আকাশ হেরে গেলো,, হারিয়ে তার মন.,. অন্য আকাশ হটাৎ হল চাঁদের প্রিয়জন.. তবুও তার ভালবাসা চাঁদের ভালো চায়,, নতুন আকাশ চাঁদকে যেন সুখের ছোঁয়া দেয়....!!</string>
    <string name="love48">ভালবেসে এই মন,, তোকে চায় সারাক্ষন। আছিস তুই মনের মাঝে, পাশে থাকিস সকাল সাঝেঁ। কি করে তোকে ভুলবে এই মন,, তুই যে আমার জীবন।। তোকে অনেক ভালবাসি...</string>
    <string name="love49">যদি বৃষ্টি হতাম.. তোমার দৃষ্টি ছুঁয়ে দিতাম। চোখে জমা বিষাদ টুকু এক নিমিষে ধুয়ে দিতাম। মেঘলা বরণ অঙ্গ জুড়ে তুমি আমায় জড়িয়ে নিতে,,,কষ্ট আর পারতো না তোমায় অকারণে কষ্ট দিতে....!</string>
    <string name="love5">মনেতে আকাশ হয়ে রয়েছো ছড়িয়ে, বলনা কোথায় রাখি তোমায় লুকিয়ে। থাকি যে বিভোর হয়ে শয়নে স্বপনে॥ যেও না হৃদয় থেকে দূরে হারিয়ে, আমি যে ভালবাসি শুধু-ই তোমাকে॥</string>
    <string name="love50">ফুলে ফুলে সাজিয়ে রেখেছি এই মন,,, তুমি আসলে দুজনে সাজাবো জীবন, চোখ ভরা স্বপ্ন বুক ভরা আশা,,, তুমি বন্ধু আসলে দেবো আমার সব ভালবাসা...</string>
    <string name="love51">টাপুর টুপুর বৃষ্টি লাগছে দারুন মিষ্টি, কী অপরুপ সৃষ্টি দেয় জুড়িয়ে দৃষ্টি,,, বৃষ্টি ভেজা সন্ধ্যায় তাজা ফুলের গন্ধয়ে,,, মনটা নাচে ছন্দে উতলা আনন্দে,,,জানু তোমার জন্য..</string>
    <string name="love52">এক পৃথিবীতে চেয়েছি তোমাকে,,,, এক সাগর ভালবাসা রয়েছে এ বুকে ,,,, যদি কাছে আসতে দাও, যদি ভালবাসতে দাও, এক জনম নয় লক্ষ জনম ভালবাসব তোমাকে.</string>
    <string name="love53">ভালোবাসার মানুষ যতোই দূরে থাকুননা কেনো,কখনো মনে হবে না যে সে দূরে আছে,যদি সে অনুভবে মিশে থাকে ।</string>
    <string name="love54">ভালবাসা কি?তপ্ত মরুর বালুর শিখা,ভালবাসা কি?নদীর স্রোতে ভাসমান কোনো ণৌকা,ভালবাসা কি?ভেসে আসা কোনো সুখের ভেলা, ভালবাসা কি?দুখের মাঝে হাসি মিশ্রিত কান্না, ভালবাসা কি? কোনো এক অজানা ঠিকানা?</string>
    <string name="love55">ভালোবাসা মানে আবেগের পাগলামি,,ভালোবাসা মানে কিছুটা দুষ্টামি ।ভালোবাসা মানে শুধু কল্পনাতে ডুবে থাকা,,ভালোবাসা মানে অন্যের মাঝে নিজের ছায়া দেখা।</string>
    <string name="love56">ভালোবাসা পরিমাপ এর একক হলো  বিশ্বাস  ....একে অপরের প্রতি যত বেশি বিশ্বাস থাকবে,তাদের ভালবাসার পাল্লা তত ভারী হবে </string>
    <string name="love57">প্রেম এক সুখ পাখি! পুষতে হয় বুকের খাচায়। সেই প্রেম পৃথিবীতে কাউকে হাসায় আবার কাউকে কাঁদায়।</string>
    <string name="love58">ভালবাসা এক অদ্ভুত অনুভূতি__ যখন ছেলেটি বুঝে, তখন মেয়েটি বুঝে না__ যখন মেয়েটি বুঝে তখন ছেলেটি বুঝে নাহ্__ আর যখন উভয়ই বুঝে তখন দুনিয়া বোঝে নাহ্</string>
    <string name="love59">খুঁজিনি কারো মন,তোমার মন পাব বলে।ধরিনি কারো হাত,তোমার হাত ধরবো বলে।হাঁটিনি কারো সাথে,তোমার সাথে হাঁটবো বলে।কাউকে বাসিনি ভালো,তোমাকে ভালবাসি বলে।</string>
    <string name="love6">এই জীবনে সব পেয়েছি, পাইনি কারো মন জানিনা যে এই জীবনে, কে হবে আপন মনের মত চাই তারে, চাই তার মন হবে কি তুমি, আমার কাছের একজন॥</string>
    <string name="love60">কাউকে ভালোবাসা কঠিন কাজ নয়।কঠিন হল কারো মনে ভালোবাসা সৃস্টি করা।</string>
    <string name="love61">চাঁদ কে ভালবাসি রাত পর্যন্ত,সূর্য কে ভালবাসি দিন পর্যন্ত,ফুল কে ভালবাসি সুভাস পর্যন্ত,কিন্তু তোমাকে ভালবেসে যাবো আমার শেষ নিশ্বাস পর্যন্ত।</string>
    <string name="love62">দুটি চোখের কান্নার মর্ম যদি কেউ বুঝতো। দুঃখের পিছনেও যে সুখ আছে সেটা যদি সবাই জানতো। ভালোবাসার মাঝে টক-ঝাল মিষ্টি এগুলো সবই আছে কিন্তু ভালোবাসার এসব অনেকের জীবনেও মিছে।</string>
    <string name="love63">ভালোবাসা হল এমন একটি শ্বাস যাতে শুধু খাটে দুজনার বিশ্বাস এটি হল ছোট্ট সুখের বাসা তাইতো এর নাম রাখা হয়েছে ভালোবাসা।</string>
    <string name="love64">ভালোবাসা মানে নিল প্রজাপ্রতি, ভালোবাসা মানে রুপালি উজান।ভালোবাসা মানে জোছনার গান।ভালোবাসা মানে উশ্ন সুখের বরফ গলা নদী।</string>
    <string name="love65">পৃথিবীর সব সুখ তখনি নিজের মনে হয়,যখন ভালোবাসার মানুষটি ভালোবেসে পাশে থাকে..আর তখনি নিজেকে অনেক ভাগ্যবান মনে হয় যখন ভালোবাসার মানুষটি বিশ্বাস দিয়ে বিশ্বাস রাখে...</string>
    <string name="love66">বন্ধুকে ভালবাসার মানুষের জায়গায় বসানো যায়..কিন্তু ভালবাসার মানুষকে কখনও শুধু বন্ধু হিসেবে মেনে নেয়া যায় না.</string>
    <string name="love67">যদি ভালবাসো মোরে তবে মোর হাত দুখান ধরে নিয়ে চল অনেক অনেক দূরে,যেথায় তোমাতে আমাতে কথা হবে মুখে মুখে নয়,কেবলই মনে আর মনে</string>
    <string name="love68">মাঝে মাঝে তোমাকে খুব কষ্ট দিই...,কারন তোমাকে ভালবাসি বলে......নীরবে নিজেও কষ্ট পাই....,তোমাকে মিস করবো বলে........তোমাকে যখন মিস করি....,তখন পৃথিবীকে এড়িয়ে চলি...... কারন তখন আমার সব......,অনুভূতি জুড়ে শুধুই তুমি</string>
    <string name="love69">ভালোবাসা ভালোবাসে শুধুই তাকে ভালোবেসে ভালোবাসাকে বেঁধে যে রাখে।</string>
    <string name="love7">মহান কোন উপহার পাওয়া য়ায় না কোন দোকানে, পাওয়া য়ায় না কোন গাছের নিচে, সেটা পাওয়া শুধু পাওয়া য়ায় সত্যকারী ভালবাসার মানুষের মনে</string>
    <string name="love70">আমি তাকেই ভালবাসি যে, আমাকে বিশ্বাস করে।আমি তাকেই বিশ্বাস করি যে আমাকে বুঝে।</string>
    <string name="love71">কেউ যদি অভিমানে তোমার সাথে কথা না বলে,, বুঝে নিবে সে তোমায় আড়ালে মিস করে.. আর কেউ যদি না দেখে কাঁদে,, বুঝে নিবে সে তোমায় ভীষণ ভালবাসে..!!</string>
    <string name="love72">আজকে তুমি রাগ করছো, দু:খ পাবো তাতে । কালকে যখন মরে যাবো, রাগ দেখাবা কাকে? বিধির বিধান এই রকমি, একদিন তো যাবো মরে । বুঝবে সেদিন তুমি, ভালোবাসতাম শুধু তোমাকে ...... !</string>
    <string name="love73">কবিন্দু জল যদি চোখ দিয়ে পড়ে,, সেই জলের ফোটা সুধু তোমার কথা বলে.. মনের কথা বুঝনা তুমি মুখে বলি তাই,, শত আঘাতের পরেও তোমায় ভালবেসে যাই..!!</string>
    <string name="love74">ভালবাসা মানে আবেগ দ্বারা নিয়ন্ত্রিত হৃদয়ের অভ্যন্তরীণ একটা অনুভুতি, যা কেবল - শুধু মাত্র ভালবাসার মানুষের সামনে ভাষায় অথবা আচরণে প্রকাশ হয় ।</string>
    <string name="love75">যদি তুমি মনে করো সুখে নেই, সুখে নেই, সুখে নেই. তবে তুমি ফিরে আসো এখনো আগের মতো ভালবাসি তোমাকেই..!!</string>
    <string name="love76">তোমার সুখের জন্য যদি তোমাকে ভুলে যেতে হয়,, তাহলে আমি ভুলে যেতে রাজি.. ভুলতে হয়তো কোনদিন ও পারবো না,, তবে ভুলে থাকার অভিনয় করতে পারবো..!!</string>
    <string name="love77">ছিরে ফেলেছি আমি ডাইরির পাতা...সেথা লেখা ছিল হাজার স্বপ্নের কথা..ছিরতে পারিনি আমার মনের পাতা..যেখানে জমে আছে আছে জীবনের অনেক ব্যাথা</string>
    <string name="love78">ভালবাসা স্বপ্নীল আকাশের মত সত্য,, শিশির ভেজা ফুলের মত পবিত্র.. কিন্তু সময়ের কাছে পরাজিত,, বাস্তবতার কাছে অবহেলিত..!!</string>
    <string name="love79">যার রাগ বেশি সে নিরবে অনেক ভালোবাসতে জানে, যে নিরবে ভালোবাসতে জানে তার ভালোবাসার গভীরতা বেশি, আর যার ভালোবাসার গভীরতা বেশি তার কষ্টও অনেক বেশি। গোপনে বেসেছি ভাল প্রকাশ করিনি বলব বলব বলেও কোন দিন বলতে পারিনি মনে শুধু প্রশ্ন জাগে তুমি ও কি আমাই ভাসভাল? মনে আবার ভয়ই জাগে কি জানি কি ভাবে চেষ্টা অনেক করি তবুও বলতে পারিনা মনের কথা সে কথাই যদি তুমি পাও একটু ব্যথা এই নাবলা কথাটি শুধু কষ্ট দিসছে আমাই আড়াল থেকে ভালবেসে যাচ্ছি শুধু তমা</string>
    <string name="love8">খুব নিশিতে কষ্ট হলে , মাথা রেখ চাঁদের কোলে , তবুও যদি কষ্ট থাকে চোখ রেখ আমার চোখে । কষ্ট রেখোনা বুকের মাঝে পাঠিয়ে দিও আমার কাছে ।</string>
    <string name="love80">হারিয়ে যেতে ইচ্ছে করে অনেক দূরে যেখানে রয়েছে তোমার ভালোবাসার সূখের নীড়। আর সেই নীড়ে কাটিয়ে দিতে চাই শত জনম। আমি কল্পনার সাগরে ভেসে চলে জাব, জাব তোমার হৃদয় সৈকতে, তুমি দিবেনা ধরা?</string>
    <string name="love81">থিবীটা তোমারি থাক, পারলে একটু নীল দিও। আকাশটা তোমারি থাক, পারলে একটু তারা দিও। মেঘটা তোমারি থাক, শুধু একটু ভিজতে দিও। মনটা তোমারি থাক, পারলে একটু জায়গা দিও</string>
    <string name="love82">এক পৃথিবীতে চেয়েছি তোমাকে, এক সাগর ভালবাসা রয়েছে এ বুকে , যদি কাছে আসতে দাও, যদি ভালবাসতে দাও, এক জনম নয় লক্ষ জনম ভালবাসব তোমাকে</string>
    <string name="love83">রাজার আছে অনেক ধন. আমার আছে একটি মন. পাখির আছে ছোট্র বাসা. আমার মনে একটি আশা. তোমায় ভালোবাসা.</string>
    <string name="love84">কাজল কালো আখির মাঝে ভালবাসার স্বপ্ন সাজে দূর দেশের কাজল আখি ছুঁয়ে গেলে মন প্রজাপতি রংগিন প্রজাপতি আজ খুঁজে ফেরে সেই আখি যাহার মাঝে নিজেরে আজ হারায়েছি</string>
    <string name="love85">হাসাতে সবাই পারে, তেমনি কাঁদাতেও পারে সবাই, কাঁদিয়ে যে মানাতে পারে, সেই হচ্ছে সত্যি কারের বন্ধু!! আর, কাঁদিয়ে যে নিজেও কেঁদে ফেলে, সে হচ্ছে সত্যি কারের ভালোবাসা</string>
    <string name="love86">আমি জানি তুমি আসবে, পূর্ণিমার চাঁদ হয়ে আমায় ছুঁয়ে দিতে অথবা ভোরের কুয়াশা হয়ে আমায় সিক্ত করতে.. আমি জানি তুমি আসবে, বিকেলের রংধনু দিয়ে আমায় রঙিন সাজাতে অথবা শীতের চাঁদর হয়ে আমায় উষ্ণতা দিতে.. আমি জানি তুমি আসবে, শরতের কাশফুল হয়ে মনটা আমার দোলাতে অথবা বৃষ্টির টুপটাপ শব্দে আমায় উদাসী করতে</string>
    <string name="love87">কাজল কালো আখির মাঝে ভালবাসার স্বপ্ন সাজে দূর দেশের কাজল আখি ছুঁয়ে গেলে মন প্রজাপতি রংগিন প্রজাপতি আজ খুঁজে ফেরে সেই আখি যাহার মাঝে নিজেরে আজ হারায়েছি</string>
    <string name="love88">দিব তোমায় লাল গোলাপ।। সপ্নে গিয়ে করবো আলাপ।। বলবো খুলে আমার কথা।। আছে যত মনের কথা।। বলবো তোমায় ভালোবাসি।। থাকবো দুজন পাশাপাশি।</string>
    <string name="love89">মন নেই ভালো, জানিনা কি হলো, পাসে নেই তুমি, কি করি আমি, পাখী যদি হতাম আমি এই জীবনে, তোমায় নিয়ে উড়ে যেতাম অচিন ভূবনে, তুমি কি যাবে আমর সাথে ¡</string>
    <string name="love9">টিপ টিপ বৃষ্টি পড়ে, তোমার কথা মনে পড়ে। এ মন না রয় ঘরে, জানি না তুমি আসবে কবে! এ প্রান শুধু তোমায় ডাকে, আমায় ভালবাসবে বলে! ফুল হাতে থাকবো দাঁড়িয়ে, বলবো আমি তোমায় পেয়ে। সাত সমুদ্র পাড়ি দিয়ে পেয়েছি তোমায় খুঁজে..</string>
    <string name="love90">যখন কেউ কারো জন্যকাদে ...সেটা হল আবেগ.…যখন কেউ কাউকে কাদায়,সেটা হল প্রতারনা…আর যখন কেউ কাউকে কাদিয়ে নিজেও কেদে ফেলে ... ...!!সেটা হল প্রকৃত ভালোবাসা !!</string>
    <string name="m1">নীল আকাশের খামে ভরে, সাদা মেঘের কাগজে করে, রঃধনুর রঙে লিখে, দখিনা বাতাস কে দিয়ে আমার মনের কথা পাঠালাম…*হ্যাপি নিউ ইয়ার ২০২০ *।</string>
    <string name="m10">আজ দেখ নতুন সপ্ন, ভুলে যাও সব পুরনো কস্ট। আজ কর নতুন সব কল্পনা, ভুলে যাও সব পুরনো যন্ত্রনা। আজ থেকে শুরু হোক নতুন জীবন, সুখের হোক সবার প্রতিটি ক্ষণ। এই কামনা করি আমি সারাটা ক্ষণ। হ্যাপি নিউ ইয়ার</string>
    <string name="m11">১, ২, ৩ নতুন বছরের শুভেচ্ছা নিন। ৪, ৫, ৬, কারও এস এম এস কপি করে নয়। ৭, ৮, ৯ হাজার হাজার বছর যেন নববর্ষের এরকম উল্লাস রয়। &gt;&gt;শুভ নববর্ষ ২০২০।</string>
    <string name="m12">ব্যাটারি লো, নেটওয়ার্ক বিজি, কল ওয়েটিঃ, মিস,ড কল, নো আন্সার, মেমরি ফুল, ব্যালেন্স জিরো, এই সব কিছুর আগে তোমাকে জানাই হ্যাপি নিউ ইয়ার 2020</string>
    <string name="m13">Like birds, let us, leave behind what we don’t need to carry… GRUDGES SADNESS PAIN FEAR and REGRETS. Life is beautiful, Enjoy it. HAPPY NEW YEAR</string>
    <string name="m14">Fill ur life with Happiness and Bright Cheer, Bring to u Joy and Prosperity for the whole Year, And it’s my New Year wish 4u Dear... Wish u a VERY HAPPY NEW YEAR.</string>
    <string name="m15">Nights are Dark but Days are Light, Nights are Dark but Days are Light, Wish your Life will always be Bright. So my Dear don’t get Fear Coz, God Gift us a BRAND NEW YEAR. HAPPY NEW YEAR</string>
    <string name="m16">When the mid-nite bell rings tonight.. Let it signify new and better things for you, let it signify a realisation of all things you wish for, Let it signify a year of courage and believes, Wishing you a very...very...very prosperous new year.</string>
    <string name="m17">Each moment in a day has its own value. Morning brings HOPE, Afternoon brings FAITH, Evening brings LOVE, Night brings REST, Hope you will all of them everyday. HAPPY NEW YEAR</string>
    <string name="m18">In New Year may God...would be your Best Friend, He Loves you Deeper, always Bless on You , God Always Guide You and Carry you...Happy New Year</string>
    <string name="m19">The new year has brought another chance for us to set things right and to open up a new chapter in our lives.Happy New Year 2020</string>
    <string name="m2">নতুন বসর নতুন আলো, বন্ধুরা সব কই গেল।! পাখিরা সব ডানা মেল্ল।, ২০২০ ঘরে এল।! দুখ গুলজাই ভুলে।, জাতে সুখের সন্ধান মেলে।! আমন করে বলিস না তরা।, আসিস আমার বারি।!সবাই মেলে ১ সাথে।, ২০২০ দেব পারি।......হ্যাপি নিউ ইয়ার ২০২০........।</string>
    <string name="m20">Receive my simple gift of LOVE Wrapped with SINCERITY Tied with CARE and Sealed with BLESSINGS 2 Keep u HAPPY and SAFE all the life long. HAPPY NEW YEAR....</string>
    <string name="m21">Good resolutions are simply checks that men draw on a bank where they have no account. Happy New Year.</string>
    <string name="m22">In ‘The Universal Bank of God’… God stores his blessings and deposited 365 days full of love,faith and happiness for you… So,Enjoy spending… Happy New Year.</string>
    <string name="m23">My wishes for you, Great start for Jan,Love for Feb,Peace for march,No worries for April Fun for May,Joy for June to Nov,Happiness for Dec,Have a lucky and wonderful new year.</string>
    <string name="m24">Oh my Dear, Forget ur Fear, Let all ur Dreams be Clear, Never put Tear, Please Hear, I want to tell one thing in ur Ear Wishing u a very Happy ‘NEW YEAR’!</string>
    <string name="m25">Years come n go,but this year I specially wish 4 u a double dose of health n happiness topped with loads of good fortune. Have a gr8 year ahead! HAPPY NEW YEAR!!!</string>
    <string name="m26">Wish you and your family a joyful, bright, healthy, prosperous and happiest new year ahead! Happy New Year 2020!</string>
    <string name="m27">Your success and happiness lies in you. Resolve to keep happy, and your joy and you shall form an invincible host against difficulties</string>
    <string name="m28">A New Year is like a blank book, and the pen is in your hands. It is your chance to write a beautiful story for yourself. Happy New Year.Shah Hussain Bacha</string>
    <string name="m29">Every year we try to diet and exercise. Maybe this year our plans will actually work.Happy New Year</string>
    <string name="m3">নতুন বছরের নতুন সূর্য বয়ে আনুক আপনার আনন্দ নতুন বছরের নতুন আলো জীবন হোক সবার ভালো নতুন বছরের নতুন আশা সবাই মিলে বাধঁবো সুখের বাসা .........Happy New Year 2020........</string>
    <string name="m30">The new year has brought another chance for us to set things right and to open up a new chapter in our lives.Happy New Year 2020</string>
    <string name="m4">আসছে নতুন বছর সবাইকে জানাই সুখবর সবার মনে আনন্দ, তবু কেন মুখ বন্দ জোরে জোরে বলা দরকার............Happy New Year 2020.......</string>
    <string name="m5">এসেছে নতুন বছর,, সবাইকে জানাই সুখবর…সবার মনে আনন্দ,, তবে কেন মুখ বন্দ…জোরে জোরে বলা দরকার ।।।।।।।।।। Happy New Year।।।।।।।।।।।।।।।।</string>
    <string name="m6">লাইফ কে সুন্দর করো। মন কে ফ্রেশ করো। হৃদয়কে কে নরম করো। টাইম কে ইউস করো। লাভ কে মিস কর। বন্ধু কে এসএমএস করো। হ্যাপি নিউ ইয়ারকে ওয়েলকাম কর। হ্যাপি নিউ ইয়ার ২০২০</string>
    <string name="m7">মিস্টি হাসি, দুষ্টু চোখ। সবার সপ্ন সত্যি হোক। জানাই সবাই কে আরেক বার হ্যাপি নিউ ইয়ার। হ্যাপি নিউ ইয়ার 2020</string>
    <string name="m8">পাখির ডানায় লিখে দিলাম নববর্ষের নাম। বন্ধু তুমি উড়ে দেখ পাবে সুখের ঘ্রান। পুরনো সব কস্ট করে ফেল নষ্ট। নতুন বছরের নতুন যাত্রা হয় যেন সুখ আর সমৃদ্ধি ময়। এই কামনায় তোমাই জানাই হ্যাপি নিউ ইয়ার।</string>
    <string name="m9">চোখের পানি ফেলোনা, বন্ধু তুমি কেদনা, তোমাকে সবাই ভুলে গেলেও আমি তোমায় ভুলবো না। (২০১৯ কে সবাই হাসি খুসিতে বিদায় দাও)। হ্যাপি নিউ ইয়ার 2020</string>
    <string name="n10">ব্যালেন্স জিরো,নেটওয়ার্ক বিজি, কল ওয়েটিঃ, মিসড কল, নো আন্সার, মেমরি ফুল, ব্যাটারি লো এই সব কিছুর আগে তোমাকে জানাই অগ্রিম হ্যাপি নিউ ইয়ার </string>
    <string name="n11">লাইফ কে সুন্দর কর। মন কে ফ্রেশ কর। হৃদয়কে কে নরম কর। টাইম কে ইউস কর। লাভ কে মিস্স কর। বন্ধু কে এস এম এস কর। হ্যাপি নিউ ইয়ারকে ওয়েলকাম কর। *হ্যাপি নিউ ইয়ার*।</string>
    <string name="n12">আগের সব কষ্ট , করে ফেল নষ্ট । নতুন দিনে সবার প্রাণে , কেউ রেখনা দুঃখ মনে। শুভ হোক নতুন দিন, খুশি থাকো সারা দিন। &gt;&gt;হ্যাপি নিউ ইয়ার ।</string>
    <string name="n13">নতুন বছর নতুন আলো, বন্ধুরা সব কই গেল? পাখিরা সব ডানা মেলে, ১৪২৪ ঘরে এল। দুঃখ গুলো যাই ভুলে, যাতে সুখের সন্ধান মেলে। এমন করে বলিস না তোরা, আসিস আমার বাড়ি।! সবাই মিলে একসাথে, ১৪২৪ দেব পাড়ি । *হ্যাপি নিউ ইয়ার*</string>
    <string name="n14">বিদায় নিল আজ পুরনো বছরের সূর্য। আসবে নতুন সকাল, নতুন দিন, নতুন স্বপ্ন, নতুন আসা। আর নতুন হোক আজকের ভালবাসা। শুভ নববর্ষ । </string>
    <string name="n15">যেটুকু ভুল ছিল সুধরে নিব, না পাওয়ার কষ্ট টুকু ভুলে যাব, সবারে বাসবো ভাল, এ প্রত্যয়ে শুরু হোক নতুন বছর। *শুভ নববর্ষ* ।</string>
    <string name="n16">নতুন পোশাক নতুন সাজ। নতুন বছর শুরু আজ। মিষ্টি মন, মিষ্টি হাসি, শুভেচ্ছা জানাই রাশি রাশি। *শুভ নববর্ষ*। </string>
    <string name="n17">তুমি সুন্দর, সুন্দর তোমার মন, তার চেয়ে সুন্দর হোক তোমার জীবন,পাশে থাকুক তোমার সকল আপনজন। শুভ নববর্ষ \'\' ।\10</string>
    <string name="n18">জাগুক হৃদয়েতে নব আনন্দ, সঙ্গীতে দাও নতুন ছ্ন্দ, দুর করে দিয়ে সকল দুঃখ, আস হে নতুন আস। শুভ নববর্ষ । </string>
    <string name="n19">নতুন ব্ছরের আগমনে যাক ক্লান্তি দুর হয়ে। জিবন হোক সুন্দর, অতিত জাও ভুলে। নতুন বছর সাজাও তুমি নিজের মত করে। *শুভ নববর্ষ*</string>
    <string name="n2">নীল আকাশের খামে ভরে, সাদা মেঘের কাগজে করে, রঃধনুর রঙে লিখে, দখিনা বাতাস কে দিয়ে আমার মনের কথা পাঠালাম…*হ্যাপি নিউ ইয়ার</string>
    <string name="n20">মুছে দিতে সকল গ্লানি, নতুন বছর আসছে জানি। সুখি ছিলে সুখি হও। আর শুভ হোক নতুন বছর ১৪২৪ । হ্যাপি নিউ ইয়ার।</string>
    <string name="n21">আমি আর বাঁচবো না… কারণ ডাক্তার আমাকে বলেছে আমি আর ১ দিন বাঁচবো… আমার জন্য সবাই দোয়া কইরো… আমার নাম হলো ১৪২৪। $$হ্যাপি নিউ ইয়ার$$</string>
    <string name="n22">তোমার জন্য সকাল-দুপুর, তোমার জন্য সন্ধা, তোমার জন্য সকল গোলাপ এবং রজনীগন্ধা। তোমার জন্য সব সুর তোমার জন্য ছন্দ। নতুন বছর বয়ে আনুক অনাবিল আনন্দ। শুভ নববর্ষ।</string>
    <string name="n23">কাটবে রাত, আসবে প্রভাত। যাক পুরাতন, যাক মুছে যাক সব দুঃখ। নতুন বছর, নতুন আশা, সঙ্গে থাকুক ভালবাসা। $শুভ নববর্ষ$ ।</string>
    <string name="n24">নীলিমার নীলে, হেমন্তের সোনালি ধানের শীষে। সারাবেলা মাতাল হাওয়া যেমন করে ভাসে তেমনি করে সবার জীবন কাটুক আনন্দ আর উচ্ছাসে । *শুভ নববর্ষ*।</string>
    <string name="n25">১, ২, ৩ নতুন বছরের শুভেচ্ছা নিন। ৪, ৫, ৬, কারও এস এম এস কপি করে নয়। ৭, ৮, ৯ হাজার হাজার বছর যেন নববর্ষের এরকম উল্লাস রয়। &gt;&gt;শুভ নববর্ষ</string>
    <string name="n26">কথার শেষে নতুন বেশে আসছে কোন ভেলা আনন্দে ভেসে।নতুন বছর আসছে প্রকৃতির মাঝে, তাই তো মন সেজেছে রঙিন বেশে। শুভ নববর্ষ।\10</string>
    <string name="n27">নতুন বছর নতুন দিন, সবার জীবনটা হোক রঙিন। পুরনোকে ভুলে যাও আসবে নতুন কিছু আরও, পুরনোকে ভেবে মন খারাপ হয় না যেন কারও। সুধু ভালবাসা গুলো থেকে যাক সব হৃদয়ে যেমনি ছিল যার, সবাই কে জানাই আমি *হ্যাপি নিউ ইয়ার*।</string>
    <string name="n28">ঘড়ির কাটা ১২ টা, মন যে আর মানে না। তুমি বন্ধু ঘুমাও নাকি ? নতুন বছরের নতুন তারা, দেখ করছে ঝলমল। দিচ্ছে নতুন এর সাড়া । তোমার জীবনের বাকি দিন গুলো হোক সুখ সমৃদ্ধি ময়,এই কামনায় তোমায় জানাই *শুভ নববর্ষ*।</string>
    <string name="n29">সুখের স্মৃতি রেখ মনে,দুঃখের স্মৃতি যেও ভুলে, মিশে থেকো আপন জনে , মান অভিমান সব ভুলে, আশার প্রদীপ রেখো জেলে, হাজার সূর্য তোমার চোখে, সবাই মিলে থেকো সুখে। *হ্যাপি নিউ ইয়ার*</string>
    <string name="n3">নতুন আলো নতুন ভোর, আসল বছর কাটল প্রহর। অতীতের হলো মরণ , নতুন কে কর বরণ !! পুরনো সব স্মৃতি করে ফেল ইতি, তোমাকে জানাই, হ্যাপি নিউ ইয়ারের প্রীতি । &gt;&gt;হ্যাপি নিউ ইয়ার</string>
    <string name="n30">নিউ ইয়ার দিচ্ছে উঁকি,আর মাত্র কিছুক্ষণ বাকি। গাছে গাছে উড়ছে পাখি, বন্ধু তোমাকে বলে রাখি। অগ্রীম হ্যাপি নিউ ইয়ার।</string>
    <string name="n4">স্বপ্ন সাজাও রঙের মেলায়, জীবন ভাষাও রঙিন ভেলায়। ফিরে চল মাটির টানে, নতুন সুরে নতুন গানে। নতুন আশা জাগাও প্রানে, খুঁজে নাও বাচার মানে। সবাই কে নতুন বছরের অনেক অনেক শুভেচ্ছা।</string>
    <string name="n5">নীল আকাশের মেঘের ভেলায়, ঘাসের উপর শিশির কনায়, প্রজাপতির রঙ্গীন ডানায়, ফালগুনের ফুলের মেলায়, একটা কথা তোমাকে জানাতে চাই &gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt; শুভ ১ লা বৈশাখ ।</string>
    <string name="n6">আম পাতা জোড়া জোড়া, নতুন সব দিচ্ছে সাড়া , ভাল থেকো , সুখে থেকো , আর আমার কথাটি মনে রেখ।শুভ নববর্ষ</string>
    <string name="n7">বছর শেষে ঝরা পাতা বলল উড়ে এসে, একটি বছর পেরিয়ে গেল হাওয়ার সাথে ভেসে। নতুন বছর এসেছে, তাকে যত্ন করে রেখো, স্বপ্ন গুলো সত্যি করে খুব ভাল থেকো। *শুভ নববর্ষ*</string>
    <string name="n8">নিশি যখন ভোর হবে। সুখ তারা নিভে যাবে, আসবে একটা নতুন দিন, দুঃখ হতাশা যাও ভুলে, হাসি আনন্দ নিও তুলে, বছরটা হোক অমলিন। *শুভ নববর্ষ*</string>
    <string name="n9">পাখির ডানায় লিখে দিলাম নববর্ষের নাম। বন্ধু তুমি উড়ে দেখ পাবে সুখের ঘ্রান। পুরনো সব কষ্ট করে ফেল নষ্ট। নতুন বছরের নতুন যাত্রা হয় যেন সুখ আর সমৃদ্ধি ময়। এই কামনায় তোমাই জানাই হ্যাপি নিউ ইয়ার।</string>
    <string name="nn1">নতুন বছোরের নতুন দিন, অল্প কিছু শুভেচ্ছা নিন। দুঃখ গুলো ঝেড়ে ফেলুন, নতুন কিছু স্বপ্ন গড়ুন। নতুন বছর নতুন আশা, রইলো কিছু ভালোবাসা।</string>
    <string name="s1">”এক নদী রক্ত পেরিয়ে বাংলার স্বাধীনতা আনলে যারা আমরা তোমাদের ভুলবনা...--- বাংলার স্বাধীনতার জন্য যাদের রক্তের নদী বয়ে গিয়েছিল বাংলার বুকে সেই সকল শহীদদের আত্মার মাগফেরাত কামনায়-- স্বাধীনতা দিবস সফল হোক।</string>
    <string name="s10">মুক্তির লাল সবুজ উল্লাসেপাজরের বন্ধনগুলো অন্য আলোয় উদ্ভাসিতন মাসের লালিত ক্ষোভের দাবানলেক্ষয় হয়ে যাকমনের সব নীচতা, মৌনতা, হীনতাসবাইকে বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা...</string>
    <string name="s11">আজ ১৬ ডিসেম্বর। মহান বিজয় দিবস। ১৯৭১সালের এই দিনে ৩০ লক্ষ শহীদের তাজাপ্রাণএবং দীর্ঘ ৯ মাস রক্তক্ষয়ী যুদ্ধেরবিনিময়ে আমরা পেয়েছি আমাদের প্রাণতুল্যমাতৃভূমি, বাংলাদেশ।</string>
    <string name="s12">লাল এর মাঝে ভালবাসা; সাদা এর মাঝে বন্ধুত্ব; নীল এর মাঝে কষ্ট; কালো এর মাঝে অন্ধকার; আর.. সবুজের মাঝে আমার বাংলাদেশ।</string>
    <string name="s13">বিজয় আমাকে পথ দেখিয়েছে ,দিয়েছে বাচার আশ্বাস ।আমি বিজয়ের গান গাই ,আমি স্বাধীনতা কে চাই ।আমি বিজয়ের পতাকা ধরে ,সারাটি পথ পাড়ি দিতে চাই ।মহানবিজয় দিবসের শুভেচ্ছা ।</string>
    <string name="s14">তোমার মাঝেই স্বপ্নের শুরু,তোমার মাঝেই শেষ ৷তবু ভালো লাগা ভালোবাসাময় তুমি,আমার বাংলাদেশ ৷</string>
    <string name="s15">মুক্ত পাখি মুক্ত আকাশমুক্ত আমি তুমিরক্ত দিয়ে কিনে নিলামপ্রিয় জন্নভূমি।মুক্ত মাটি মুক্ত পানিমুক্ত সোনার দেশমুক্তিসেনার রক্ত তোহবে না যে শেষ।যাদের রক্তে মুক্ত স্বদেশবিজয় এলো ঘরেবিজয় দিনে আমরা তাদেরভুলব কেমন করে।</string>
    <string name="s16">১৬ ই ডিসেম্বরতুমি বাঙালির অহংকারতুমি কোটি জনতার,বিজয় নিশানস্বাধীন বাংলার স্বাক্ষর</string>
    <string name="s17">১৬ই ডিসেম্বরতুমি মহা বিজয়ের মহা উল্লাসতুমি বিধবা মায়েরবন্দী স্বাশের শান্তির নিঃস্বাস ।</string>
    <string name="s18">১৬ই ডিসেম্বর তুমি ১৬ কোটি মানুষেরচলার পথের উৎস প্রেরনার,তুমি সারা বিশ্বে ছড়িয়ে থাকাপ্রতিটি বাঙালির গর্বদুঃখ-সুখের অনুরণ স্বপ্নীল বাসনার ।</string>
    <string name="s19">২৬এ মার্চ তুমি নও শুধু একটি তারিখনও একটি স্মৃতি চিহ্ন,তুমি লাখো শহীদের রক্তের প্রতিকতুমি চির বঞ্চিতের রনহুংকার,আবার তুমিই দিয়েছ চির শান্তি৩০ লক্ষ শহীদ আত্মার ।</string>
    <string name="s2">প্রথম বাংলাদেশ আমার শেষ বাংলাদেশ জীবন বাংলাদেশ আমার মরণ বাংলাদেশ... আমাদের জীবন-মরণ এই বাংলাদেশের স্বাধীনতা দিবসে সবাইকে সুভেচ্ছা।</string>
    <string name="s20">২৬এ মার্চ তুমি একটি উজ্জ্বল নক্ষএবাংলা মায়ের আকাশ পাড়ে,তোমার জন্যই আজিবইছে আনন্দ, উল্লাসস্নেহমাখা বাংলার হৃদয় জুড়ে ।</string>
    <string name="s21">কি বলার কথা, কি বলছি।কি শোনার কথা কি শুনছি। কি দেখারকথা কথা কি দেখছি। ... ত্রিশ বছর পরেওআমি স্বাধীনতাটাকে খুঁজছি। ভাইঅনেক বড় বড় কথা না বলে বরং দেশেরজন্যআমরা কি করেছি এবং কি করতে পারি সেটাইভাবি এবং আমাদের পক্ষে যতটুকু সম্ভবততটুকু করার চেষ্টা করি।</string>
    <string name="s22">বিজয় মানে একটা মানচিত্র, বিজয় মানে একটা লাল সবুজের পতাকা, বিজয় মানে একটা গর্বিত জাতি, বিজয় মানে অস্তিত্বে বাংলাদেশ। বিজয়ের ৪৪ বছর পূর্তিতে এই গর্বিত জাতি গড়ার সকল কারিগরকে মন থেকে জানাই শুভেচ্ছা</string>
    <string name="s23">তোমার সম্মান তখন বাড়বে যখন বিদেশে গিয়ে তুমি নিজের দেশের সম্মান বাড়াতে পারবে আর গর্বিতভাবে বলতে পারবে আমি ভারতীয়... শুভ স্বাধীনতা দিবস.. </string>
    <string name="s24">তোমার বা তোমার পরিবারের অসম্মানে তোমার যতটা কষ্ট হবে তার চেয়ে অনেক বেশি কষ্ট এবং রাগ হবে তোমার দেশের অসম্মান হলে. তাই সর্বদা দেশকে সম্মান কর এবং দেশের সম্মান রক্ষায় ব্রতী থাক. শুভ স্বাধীনতা দিবস</string>
    <string name="s25">তোমার বা তোমার পরিবারের অসম্মানে তোমার যতটা কষ্ট হবে তার চেয়ে অনেক বেশি কষ্ট এবং রাগ হবে তোমার দেশের অসম্মান হলে. তাই সর্বদা দেশকে সম্মান কর এবং দেশের সম্মান রক্ষায় ব্রতী থাক. শুভ স্বাধীনতা দিবস</string>
    <string name="s26">যে শহীদেরা প্রাণপাত করে আমাদের দেশ স্বাধীন করেছে তারা আমাদের জন্য রেখে গেছে এই সোনার ভারত। এখন আমাদের কর্তব্য এই দেশের যত্ন নেওয়া যাতে আমাদের ভবিষ্যত প্রজন্মও ভারতীয় হয়ে গর্ববোধ করতে পারে। সবাইকে স্বাধীনতা দিবসের শুভেচ্ছা</string>
    <string name="s27">যারা বিবাহিত কিম্বা কারো সাথে প্রেম করছ তারা এই message টা না পড়ে delete করে দিতে পারো. বাকিদের স্বাধীনতা দিবসের শুভেচ্ছা..</string>
    <string name="s28">কোনো দেশ ই প্রাথমিক ভাবে মহান হয় না তাকে মহান করে তুলতে হয় সেই দায়িত্ব সেই দেশের নাগরিকদের আমাদের ও উচিত সেই দায়িত্ব সঠিক ভাবে পালন করা স্বাধীনতা দিবসের শুভেচ্ছা</string>
    <string name="s29">এস আজ আমরা সবাই প্রতিজ্ঞা করি যে আমরা সব অন্যায় এর বিরুদ্ধে প্রতিবাদ করব , সবাইকে আমাদের দেশের মহত্ব বোঝাব, সঠিক অর্থে আমরা একজন ভারতীয় হয়ে উঠব. শুভ স্বাধীনতা দিবস</string>
    <string name="s3">স্বাধীনাতা তুমি ...... মহান স্বাধীনতার জন্য যে সকল অকুতোভয় বীর সন্তানরা বিলিয়ে দিয়েছিলেন তাদের তাজা প্রাণ সে সকল শহীদদের স্মরণে..... সকলকে মহাণ স্বাধীনতা দিবসের অভিনন্দন।</string>
    <string name="s30">এস আজ আমরা সবাই প্রতিজ্ঞা করি যে আমরা সব অন্যায় এর বিরুদ্ধে প্রতিবাদ করব , সবাইকে আমাদের দেশের মহত্ব বোঝাব, সঠিক অর্থে আমরা একজন ভারতীয় হয়ে উঠব. শুভ স্বাধীনতা দিবস</string>
    <string name="s4">”একটি বাংলাদেশ তুমি... জনতার, সারা বিশ্বের বিস্ময় তুমি আমার অহংকার। সারা বিশ্বের বিস্ময় এই বাংলাদেশের জন্য আসুন আমরা সবাই মিলে কাজ করি। মহান স্বাধীনতা দিবসের এটাই হোক আমাদের শপথ।</string>
    <string name="s5">সব কটা জানালা খুলে দাও নাআমি গাইবো, গাইবো বিজয়েরই গানওরা আসবে চুপি চুপিযারা এইদেশটাকে ভালোবেসে দিয়ে গেছে প্রান…...</string>
    <string name="s6">মুক্তির মন্দির সোপান তলেকত প্রাণ হলো বলিদান,লেখা আছে অশ্রুজলে..কত বিপ্লবী বন্ধুর রক্তে রাঙা,বন্দীশালার ওই শিকল ভাঙা,তাঁরা কী ফিরিবে এই সুপ্রভাতে-যত তরুণ অরুণ গেছে অস্তাচলে!মহান বিজয় দিবস অমর হোক।জয় বাংলা।</string>
    <string name="s7">কিনেছি অনেক দামী উপহারবহু মনোহর কাগজের ফুল; ভালোবাসা দিয়ে হয়নাই কেনা একখানি মেঘ একটি বকুল!জমিজমা আর গৃহ আসবাবঅধিক মূল্যে করে রাখি ক্রয়, শুধু কিনি নাইকানা কড়ি দিয়ে একজোড়া চোখ একটি হৃদয়!__মহাদেব সাহা</string>
    <string name="s8">১ টি যুদ্ধ৯ টি মাস৭ জন বীরশ্রেষ্ঠ১ টি দেশমিনিং অফ ১৯৭১সবাইকে মহান বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা ওঅভিনন্দন-</string>
    <string name="s9">সূর্যোদয়ে তুমি সূর্যস্তেও তুমিও আমার বাংলাদেশ প্রিয় জন্মভূমিও আমার বাংলাদেশ প্রিয় জন্মভূমি!!আজ ১৬ ই ডিসেম্বর।মহান বিজয় দিবস।সবাইকে মহান বিজয় দিবসের শুভেচ্ছা..........১৯৭১ সালে যাদের মহান আত্নত্যাগেরবিনিময়ে আমরা পেয়েছি একটি স্বাধীনসার্বভৌম রাষ্ট্র, তাদের রুহের মাগফিরাতকামনা করছি।শ্রদ্ধার সাথে স্বরন করছি জাতিরশ্রেষ্ট সন্তানদের।</string>
    <string name="search_menu_title">Search</string>
    <string name="status_bar_notification_info_overflow">999+</string>
    <string name="title_about">About</string>
    <string name="title_like">Facebook</string>
    <string name="title_moreApps">More Apps</string>
    <string name="title_prosno">Asked</string>
    <string name="title_share">Share</string>
    <string name="title_update">Update</string>
    <string name="v1">ভোরের প্রথম সোনালী আলো স্বপ্ন নতুন জাগিয়ে গেলো, শিশির ভেজা ঘাসের পাতায়, তোমার হাতের আলতো ছোয়ায়, ফুটলো সকাল কাটলো রাত, তাই মিস্টি মুখে জানাই তোমায় “”সুপ্রভাত””</string>
    <string name="v10">বৃষ্টির মাঝে সকাল সাঝে, মেঘের শব্দ কানেতে বাজে । তোমার সৃতি বুকের মাঝে, মনের ভেতর ঘন্টা বাজে । তাই জীবন কাটাবো প্রেম হীন,ভবিষ্যৎ হবে রঙিন । আবার এলো সেই বৃষ্টির দিন, সাবাইকে জানাই গুডমর্নিং ।</string>
    <string name="v11">ভোর বেলার প্রথম আলো আসলো চোখে ঢাকা, সকাল বেলার নীল আকাশে মেলেছে পাখি পাখা, গাছের পাতার রোদ বলছে, ফুরিয়ে গেলো রাত, আজ সকালে তোমায় জানাই মিষ্টি সুপ্রভাত ।</string>
    <string name="v12">ভোরের আলোয় স্নিগ্ধ হয়ে পাখিরা গাইছে গান, ঘুমিয়ে পড়া ফুল গুলো পেলো নবপ্রান । সকাল হলো পেরিয়ে একটি দীর্ঘতম রাত , ভালো কাটুক দিন টা তোমার জানাই সুপ্রভাত ।</string>
    <string name="v13">মায়াবী একটা সকাল, মিষ্টি একটা সূর্য। বিশাল একটা আকাশ, এলোমেলো বাতাস। সবুজ সবুজ ঘাস, অপরূপ পাখির ডাক। সুন্দর একটা দিন, তোমাকে জানাই গুড মর্নিং। শুভ সকাল</string>
    <string name="v14">সকালে শুনি কোকিলের কুহু কুহু ডাক, দূর আকাশে উড়ে যায় সাদা বকের ঝাঁক, বাতাসের শীতল হাওয়ায় মন মাতাল, বন্ধু তোমাকে জানাই। শুভ সকাল</string>
    <string name="v15">অপরুপ এই নিরব ভোরে,তুমি আছো অনেক দূরে.পাখি ডাকে মধুর সুরে,মনটা যেন হাওয়ায় উরে.নয়তো দুপুর,নয়তো বিকাল,তোমাকে জানাই “শুভ সকাল”</string>
    <string name="v16">গান শোনাল ভোরের পাখি,, এখনও কেউ ঘুমাও নাকি? আমি তোমায় কত ডাকি, এবার একটু খোল আঁখি… কেটে গেল রাত্রি কাল, তোমায় জানাই শুভ সকাল।</string>
    <string name="v17">ভোর হল দোর খুল খুকুমনি ওঠরে, ওই ডাকে জুঁই সাকে ফুলখুকি ছুটরে । আলসে নয় সে ওঠে রোজ সকালে , রোজ তাই চাঁদ ভাই টিপ দেয় কপালে। শুভ সকাল</string>
    <string name="v18">সকাল বেলার সোনালী আলো, আজ মনটা অনেক ভালো, কিচির মিচির ডাকছে পাখি, খুলে দেখ দুটি আঁখি, শুভ হোক আজকের দিন, জানাই তোমায় শুভ সকাল</string>
    <string name="v19">বৃষ্টির মাঝে সকাল সাজে, মেঘের শব্দ কানেতে বাজে । তোমার স্মৃতি বুকের মাঝে, মনের ভিতর ঘন্টা বাজে । তাই জীবন কাটাবো প্রেমহীন, ভবিষ্যৎ হবে রংগিন । আবার এল সেই বৃষ্টির দিন, সাবাইকে জানাই শুভ সকাল</string>
    <string name="v2">সকালে শুনি কোকিলের কুহু কুহু ডাক, দূর আকাশে উড়ে যায় সাদা বকের ঝাঁক, বাতাসের শীতল হাওয়ায় মন মাতাল, বন্ধু তোমাকে জানাই “” শুভ সকাল “”</string>
    <string name="v20">কেয়া হয়ে যদি থাকো আমার বাগানে । যত্ন করে রাখবো তোমায় আমারি মনে । ফুলদানিতে সাজিয়ে তোমায় রাখবো চিরকাল । রোজ সকালে বলব তোমায় “শুভ সকাল”.</string>
    <string name="v21">.জেগেছে পাখি গাইবে গান, নতুন দিনের আহ্বান । জেগেছে সুর্য দিবে আলো, দিনটা তোমার কাটুক ভালো । জেগেছে মাঝি তুলবে পাল, সবাইকে জানাই শুভ সকাল</string>
    <string name="v22">এই সুন্দর সকালেই তোমার সুন্দর মুখটি দেখেছি এই সুন্দর সকালেই তোমাকে ভালোবেসেছি ।। আজ তুমিও নেই আর সেই সকালও নেই সবই যেন তুচ্ছ ।__ শুভ সকাল</string>
    <string name="v23">রাত গেল ঘুমে ঘুমে,হয়ে গেল ভোর। ঘুম থেকে ঊঠে পড়, খুলে দাউ ডোর। মনটা রাখ হাসি খুশি, আজ সারা দিন, মন থেকে বলছি তোমায়, শুভ সকাল</string>
    <string name="v24">শীতের শীতল ছোয়ায়, সোনালি রোদের মিষ্টি আলোয়, মন বলে সবাই আছ তো ভাল? ভাল থাকার ইচ্ছা জানাই তোমাদের, শুভেচছা…শুভ সকাল।</string>
    <string name="v25">শিশির ফোঁটার স্পর্শে যেমন ফুলগুলি সব ফোটে, শীতল হাওয়ার ছোয়ায় মন, সতেজ হয়ে উঠে। তুমিও হয়ে উঠতে পারো, এই মুহুর্তের স্বাক্ষী। সকাল বেলার সূর্য তোমায়, তাই করতে চায় সঙ্গী।__*__শুভ সকাল</string>
    <string name="v26">সকাল মানে ঘুম চোখে একটু জেগে ওঠা, সকাল মানে ভরের আলোয় নতুন গোলাপ ফোঁটা, সকাল মানে নতুন আশায় বাড়িয়ে দেয়া হাত। আজ সকালে তোমায় জানাই মিষ্টি সুপ্রভাত।</string>
    <string name="v27">মেঘলা আকাশ শীতল বাতাস, মেঘে ঢাকা মন। সবাই কে জানাই বৃষ্টি ভেজা, সকালের অভিনন্দন_শুভ সকাল</string>
    <string name="v28">দিনটা সবার ভালো কাটুক, আগামীর সপ্নগুলো পূরণ হোক, সবার জীবনে শান্তি ফিরে আসুক। শুভ সকাল</string>
    <string name="v29">ঘুম ঘুম রাত শেষে, সূর্য আবার উঠলো হেসে। ফুটলো আবার ভোরের আলো। দিনটা সবার কাটুক ভালো। শুরু হল নতুন দিন, জানাই এইবার শুভ সকাল</string>
    <string name="v3">যদি হাতে রাখো হাত, আনবো ডেকে নতুন এক প্রভাত, করবো শুরু নতুন করে দিন, বন্ধু তোমায় জানাই, “” Happy Good Morning “”</string>
    <string name="v30">সকাল মানে ঘুম চোখে একটু জেগে ওঠা, সকাল মানে ভরের আলোয় নতুন গোলাপ ফোঁটা। সকাল মানে নতুন আশায় বাড়িয়ে দেয়া হাত। আজ সকালে তোমায় জানাই নতুন সুপ্রভাত। শুভ সকাল</string>
    <string name="v4">ছোট্ট পাখি বললো এসে আমার কানে কানে, সূর্যি মামা উঠেছে জেগে নতুন কিছুর টানে, সুখে থেকো ভালো থেকো রেখো ভালোবেসে, মিস্টি সকাল জানিয়ে দিলাম ছোট্ট এস এম এসে . “” শুভ সকাল “”</string>
    <string name="v5">তুমি শিশির ভেজা গোলাপের পাপড়ি, তুমি পাহাড়ের গায়ে ঝর্ণার পানি, তুমি বর্ষার এক পশলা বৃস্টি, তুমি মাজ রাতের পূর্ণিমার চাদ, তুমি সকালের স্নিগ্ধ সূর্যের আলো, তুমি হলে আমার বন্ধু ভীষণ ভালো, ******** সুপ্রভাত **********</string>
    <string name="v6">রাতে মশার জ্বালা, দিনে মাছির জ্বালা, ভোরে পাখির জ্বালা , ২৪ ঘন্টা এস এম এস এর জ্বালা, সব ভুলে গিয়ে বলছি তোমায়, “”” সুপ্রভাত ”””‘</string>
    <string name="v7">শুভ সকাল শান্ত মন, তুমি বন্ধু আছো কেমন ? রাত পোহালো ভোর হলো, আমি বন্ধু আছি ভালো, ভালো থেকো সারাদিন , তোমাকে জানাই ….. গুড মর্নিং</string>
    <string name="v8">স্নিগ্ধ আলো রোজ সকালে, আছড়ে পড়ে নদীর তীরে, শুভ সকাল পৌঁছে দিলাম, তোমার হৃদয়ের মন্দিরে, ***** Good Morning*****</string>
    <string name="v9">শিশির ভেজা কোমল হাওয়া, নরম ঘাসের আলতো ছোঁয়া । মিষ্টি রোদের নরম আলো, আখি মেলে দেখবে চলো ! সবাইকে—-*শুভ সকাল*</string>
    <string name="x10">রোগ হলে ডাক্তারের কাছে যাও। কারণ ডাক্তার কে খেয়ে বাঁচতে হবে। ঔষধ কেনো, কারণ দোকানদার কেও খেয়ে বাঁচতে হবে। কিন্তু তুমি ঔষধ খেওনা,, কারণ তোমাকেও বাঁচতে হবে।</string>
    <string name="x11">যখন তোমার একা লাগবে, তুমি চারদিকে কিছুই দেখতে পাবে না, দুনিয়া টা ঝাপসা হয়ে আসবে। তখন তুমি আমার কাছে এসো। . . তোমাকে চোখের ডাক্তার দেখাবো।</string>
    <string name="x12">ফুলের মাঝে ভ্রমর আসে, নদীর ওপর নৌকা ভাসে, শিশির নাচে সবুজ ঘাসে, রাতের মাঝে জোছনা হাসে। আর কিছু মেয়েদের ভালোবাসায় ফরমালিন আছে।</string>
    <string name="x13">অদ্ভুত কিছু আবেগ, অজানা কিছু অনুভূতি। অসম্ভব কিছু ভালো লাগা, হয়তো বা কষ্টের ভয়, একাকীত্ব নিরবতা। এই নিয়ে আমাদের টয়লেটে বসে থাকা।</string>
    <string name="x14">তুমি আসবে বলেই , আকাশ মেঘলা বৃষ্টি এখনো হয় নি তুমি আসবে বলেই , কৃষ্ণচূড়ার ফুলগুলো ঝড়ে যায়নি। তুমি আসবে বলেই , অন্ধ কানাই বসে আছে গান গায়নি তুমি আসবে বলেই , চৌরাস্তার পুলিশটা ঘুষ খায়নি।</string>
    <string name="x15">বেশিরভাগ মানুষ রাতে করে, কেউ কেউ আবার দিনেও করে। কেউ টানা ত্রিশ মিনিট করে, কেউ কেউ আবার এক ঘন্টা ও করে। কেউ সারারাত করে, এভাবেই তো মানুষ মোবাইল চার্জ করে।</string>
    <string name="x16">এইযে ভাইয়েরা শুনছেন, কুকুরের বাচ্চারা, শুয়োরের বাচ্চারা, বানরের বাচ্চারা, গাধার বাচ্চারা, বিড়ালের বাচ্চারা, শেয়ালের বাচ্চারা যদি কামরায়, তবে কোন মলম লাগাবেন জানেন?</string>
    <string name="x17">(হ্যাঁ/না) দিয়ে নিচের শূন্যস্থান পুরণ কর। 1/--- আমি মানুষ না। 2/--- আমি ফাজিল। 3/--- আমার মতো পাগল আর নাই। 4/--- আমি বেকুব। 5/---আমি গাধা।</string>
    <string name="x18">যেখানে ভালোলাগা, সেখানেই ভালোবাসা। যেখানে ভালোবাসা, সেখানেই প্রেম। যেখানে প্রেম, সেখানেই ব্যাথা। আর যেখানে ব্যাথা, সেখানেই টাইগার বাম মলম।</string>
    <string name="x19">কি দিন আইছে রে, বাতাস বইতেছে, পাখি গান গাইতেছে, গরু ঘাস খাইতেছে, জিনিয়াসরা এস.এম.এস করতাছে, আর আবালটায় এস.এম.এস পড়তাছে।</string>
    <string name="x2">তোমার জন্যে হতে পারি ভ্যানের ওই ঝালমুড়ি ওয়ালা। তোমার জন্য হতে পারি রাস্তার পাশের আঁচারওয়ালা। ফ্রীতে দিবো ঝালমুড়ি আর ফ্রীতে দিবো আঁচার। ভালো যদি না বাসো তবে দিবো আছাড়।</string>
    <string name="x20">ওরে মন কথা শোন, যাবি চলে বান্দরবন, বানরের মত সবাই ঝুলবি নাকি বল? ওরে বাঁচাও আমায়, একটা বানর আমার পিছু নিয়েছে। সেই বানরতা এস এম এস পড়তেছে।</string>
    <string name="x21">এক দিন তোমার জীবনে একটি সুন্দর মেয়ে আসবে। সে তোমাকে ভালোবাসবে KISS করবে। আবার তোমাকে জড়িয় ধরে বলবে ,,,,,,,,,,, আব্বু আমাকে একটা চকলেট কিনে দাও।</string>
    <string name="x22">জল পড়ে পাতা নড়ে।মহা গাঁধা এসএমএস পড়ে। ওরে গাঁধা রাগিস না। বোকার মতো হাসিস না। এই এসএমএস পড়বি যত, বুদ্ধি হবে গাঁধার মতো।</string>
    <string name="x23">এখন আমার হাতে এক বোতল বিষ। এত জ্বালা আমার সহ্য হয় না। জানি এটা পাপ। এত যন্ত্রণা আর ভালো লাগে না। তাই আমি যাচ্ছি .........ইদুর মারতে।</string>
    <string name="x24">চোখ বুজে দেখো স্বপ্ন দেখো কি না, পা বাড়িয়ে দেখো পথ খুজে পাও কি না, মন বাড়িয়ে দেখো কেউ ভালোবাসে কি না, হাত বাড়িয়ে দেখো .......কেউ পয়সা দেয় কিনা।</string>
    <string name="x25">একটি ছাগলের চারটি বাচ্চা হয়েছে। একটি বাচ্ছা তার মাকে জিগাসা করল, মা আমার বাবা কোথায়? ছাগলটা বল্ল চুপ কর তোর বাবা এখন SMS পরছে।</string>
    <string name="x26">হিজরা: বাবা আমার বিয়ে হবে না? বাবা: হবে চিন্তা করিসনা,তোর বিয়ের জন্য যাকে ঠিক করেছি সে এখন Sms পড়ছে, Sms পড়ে লাইক না দিলে মনে করবি সে তোর স্বামী।</string>
    <string name="x27">আলু পটল তরকারি,মেয়েদের মন সরকারি । পেঁয়াজ রসুন আদা,মেয়েরা সব গাঁদা । হারি পাতিল কলস,মেয়েরা সব অলস ! লাল নীল কালো, ছেলে সবাই খুব ভালো ॥</string>
    <string name="x28">এক বছর পর দেখলাম, তারপর ধরলাম, ভালো লাগল একটু টিপলাম, নরম লাগল তারপর একটু চুষে দিলাম মজা লাগল। তাইতো বলি বছরের প্রথম পাকা আমের স্বাদ-ই আলাদা</string>
    <string name="x29">এই চলোনা ওই দিকে নির্জনে যাই Plz না বলোনা। আরে এত করে বলছি তাও যাবে না ? ......ওই বেটা না গেলে বল অন্য রিকশা ডাকি।</string>
    <string name="x3">এইযে ভাইয়েরা শুনছেন, আপনারা সবাই গরু. ছাগল. ভেড়া. মহিষ. গাধা. শুকোর. বানর. কুকুর. @ @ @ @ @পালন করিবেন ।</string>
    <string name="x30">আপনে একটা গরু, না একটা ছাগল, না একটা ভেড়া, না না না বাজার থেকে একটা দেশী মুগরী কিনে আমাকে দাওয়াত দিয়ে খাওয়াবেন।</string>
    <string name="x4">সবাই রাতে দেয়, কেও সময় পেলে দিনেও দেয়, টানা ১ ঘন্টা আবার ২ ঘন্টা ও দেয়, কেও কেও সারা রাত দেয়, কেও আবার সকালেও দেয়! দেওয়ার সময় পুরা গরম হইয়া যায় । ...... . . . এভাবেই সবাই মোবাইল চার্জ দেয়! হে হে হে ।</string>
    <string name="x5">অনেক মেয়ে মুলা দিয়ে করে, আবার অনেক মেয়ে গাজর দিয়ে ও করে, আবার অনেক মেয়ে শষা দিয়ে ও করে। আবার সব কিছু একসাথে দিয়ে ও করে। কি করে জানো ?? আরে সালাদ তৈরী করে।</string>
    <string name="x6">দু হাত বাড়িয়ে আকাশ পানে চাও, নিজেকে পাখি মনে হবে। জোছনা রাতে চাঁদের পানে চাও, নিজেকে পরি মনে হবে। মাটির সবুজ ঘাসের পানে চাও, নিজেকে ছাগল মনে হবে।</string>
    <string name="x7">চাই না আমি শাকিব খান এর প্রিয়া, চাই না আমি নায়িকা ঐশরিয়া চাই আমি তোমার মত এক্সপার্ট কাজের বুয়া। কি হবেনা??</string>
    <string name="x8">আমি আমার এক বন্ধুর বাসায় বেড়াতে গেলাম। রাতে ঘুমের ঘোরে দেখলাম আমাকে চুমু দিচ্ছে। আমি সহ্য করতে না পেরে উঠে মশা মেরে আবার ঘুমিয়ে পড়লাম। আপনারা কি ভেবেছিলেন??</string>
    <string name="x9">সে আসলো, আমার উপর বসলো, আমাকে জড়িয়ে ধরলো, পরে কামর, চুমু দিল। তারপর নিজের প্রয়োজন মিটিয়ে চলে গেল। খারাপ চিন্তা ভাবনা বাদ দিয়ে ভালো চিন্তা ভাবনা কর। ঐটা একটা মশা ছিল।</string>
    <string name="xx1">হিমালয়থেকে নয়.ওই দুর আকাশথেকেও নয়.সাত সাগর13 নদীরওপার থেকে ও নয়.এই হৃদয়েরগভীর থেকে বলছি,ভিশন \'ঠান্ডা\'লাগতাছে!</string>
    <string name="z1">ঐ সকল নারী জাহান্নামী, যারা কাপড় পরেও উলঙ্গ থাকে।” —বিশ্বনবী হযরত মোহাম্মদ(সঃ) ..!</string>
    <string name="z10">“এমন এক সময় আসবে যখন মুসলমানদের জন্য ঈমান ধরে রাখা, জ্বলন্ত কয়লা হাতের মধ্যে রাখার ন্যায় কঠিন হবে।” ______বিশ্বনবী হযরত মোহাম্মদ</string>
    <string name="z11">ডান চোখ হতে বাম চোখের দূরত্ব যতটুকু, মৃত্যু তার চেয়েও নিকটে” ---বিশ্বনবী হযরত মুহাম্মদ</string>
    <string name="z12">ঐ ব্যক্তিই প্রকৃত বুদ্ধিমান, যে নিজে নত হয়ে অপরকে বড় ভাবে, আর সে ব্যক্তিই নির্বোধ, যে সর্বদাই নিজেকে বড় ভাবে। -------------হযরত আলী (রাঃ)</string>
    <string name="z13">হিংসা মানুষকে এমনভাবে ধ্বংস করে , যেভাবে মরিচা লোহাকে ধ্বংস করে । --- ইবনুল খাতীব</string>
    <string name="z14">“মুসলমান যখন মসজিদের দিকে রওনা হয়, সে তার ঘরে ফিরে আসা পর্যন্ত তার প্রতি কদমে আল্লাহ একটি নেকী দান করেন এবং একটি করে গোনাহ মোচন করেন।” _____বিশ্বনবী হযরত</string>
    <string name="z15">ধংস তার জন্য, যার আজকের দিনটা গতকালের চেয়ে উত্তম হলো না। — আল কুরআন</string>
    <string name="z16">সে ব্যক্তি মুমিন নয়, যে নিজে তৃপ্তি সহকারে আহার করে, অথচ তার প্রতিবেশী অনাহারে থাকে। ___(আল হাদিস)</string>
    <string name="z17">লা ইলাহা ইল্লালাহু মুহাম্মাদুর রাসূলুল্লাহ (সাঃ . যে ব্যক্তি কালেমার দাওয়াত মানুষের কাছে পৌঁছে দিবে, আমি তাকে সাথে করে জান্নাতে নিয়ে যাবো। [ বিশ্বনবী হযরত মোহাম্মদ (সঃ) ]</string>
    <string name="z18">সম্পদ তোমাকে পাহারা দিতে হয়, কিন্তু জ্ঞান তোমাকে পাহারা দিয়ে রাখে।\10\10_____-হযরত আলী</string>
    <string name="z19">সন্তানের উত্তম আচরণ ও শ্রদ্ধা পাওয়ার সবচেয়ে বেশী অধিকারী হচ্ছেন মা ।। সে মাকে কখন কস্ট দিওনা । ___________মহানবী (সাঃ)</string>
    <string name="z2">এক এক করে যাচ্ছে চলে মাহে রমযান, কি করে দিবো আমি তার প্রতিদান. ক্ষমার আশায় আজও আমি তুলি দুই হাত. কবুল করো আল্লাহ তুমি আমার মোনাজাত.</string>
    <string name="z20">জ্ঞানী ব্যক্তি আগে চিন্তা করে পরে কথা বলে , বোকা ব্যক্তি আগে কথা বলে পরে চিন্তা করে । _______হযরত আলী</string>
    <string name="z21">আল্লাহ তওবাকারীদের কে ভালবাসেন এবং যারা পবিত্র থাকে তাদেরও ভালবাসেন। ___ _______(সূরা বাকারা)</string>
    <string name="z22">“আগেই সালাম দেওয়ার চেষ্টা করো, কেননা আল্লাহ কাছে সর্বাপেক্ষা উত্তম ব্যক্তি হচ্ছে প্রথমে সালাম প্রদানকারী।” _______বিশ্বনবী হযরত মোহাম্মদ (সঃ)</string>
    <string name="z23">মৃত্যুর জন্য সর্বদা প্রস্তুত থাকো, কারণ মৃত্যুর দূত তোমার পিছনেই দাঁড়িয়ে আছে। তার ডাক দেবার পর আর প্রস্তুত হবার সময় থাকে না. ____হযরত আলী (রা:)</string>
    <string name="z24">\'নিজের হাতের উপার্জিত একটি রুটি, অন্যের দয়ায় দেওয়া কোরমা - পোলাওয়ের চাইতেও উত্তম।</string>
    <string name="z25">সর্বদা ছোট ছোট গুনাহ গুলো থেকে নিজেকে বাঁচিয়ে রাখ, কেননা মানুষ কখনও পাহাড়ের সাথে হোচট খায়না। ছোট পাথরের সাথে খায়। —হযরত আলী (রাঃ)</string>
    <string name="z26">মানুষের মধ্যে সর্বাপেক্ষা অক্ষম ঐ ব্যক্তি যে ব্যক্তি দোয়া করিতে অক্ষম, অর্থাৎ দোয়া করে না.. (হযরত মুহাম্মাদ সঃ)</string>
    <string name="z27">হে মুমিনগন,জুমআর দিনে যখন সালাতের আজান দেয়া হয়.তখন তোমরা আল্লাহর স্বরন পানে ত্বরা কর.এবং কেনাবেচা বন্ধ কর.এটা তোমাদের জন্য উত্তম.যদি তোমরা এটা বুঝ !</string>
    <string name="z28">আল্লাহ তায়ালা বলেছে, তোমরা ছলনা ছলে ও মিথ্যা কথা বলো না।</string>
    <string name="z29">হযরত মোহাম্মদ (সাঃ) বলেছেন ২টা জিনিশ কাছে রাখলে কোন দিন বিপদ আসবেনা ১=কোরআন ২=হাদিস , ইহা ১০০% সত্য.</string>
    <string name="z3">জান্নাতের নেটওয়ার্ক হল ইসলাম, : : : সিম হল ঈমান। : : : বোনাস হল রমযান, : : : রিচার্জ হল নামাজ, : : আর হেলপ লাইন হলকোরআন</string>
    <string name="z30">সামনে আসছে রোজা, হালকা কর গোনাহের বোঝা, যদি কর পাপ চেয়ে নাও মাফ. এসো নিয়ত করি, আজ থেকে সবাই পাঁচ ওয়াক্ত নামাজ পরি.</string>
    <string name="z4">পৃথিবিতে সব চাইতে কঠিন কাজ হল নিজে সংশোধন হওয়া আর সব চাইতে সহজ কাজ হল অন্যের সমলোচনা করা.. ... (হযরত আলী রাঃ)</string>
    <string name="z5">“রাগ মানুষের ঈমানকে নষ্ট করে, হিংসা মানুষের নেক আমলকে ধ্বংস করে, আর মিথ্যা মানুষের হায়াত কমিয়ে দেয়।” _______ বিশ্বনবী হযরত মোহাম্মদ (সঃ)</string>
    <string name="z6">তুমি জান্নাত চেওনা বরং তুমি দুনিয়াতে এমন কাজ কর যেন জান্নাত তোমাকে চায়। [হযরত আলী (রহঃ)]</string>
    <string name="z7">পৃথিবীতে সেই সবচেয়ে কৃপন , যে মুসলমান অন্য মুসলমানকে সালাম দিতে কৃপনতা করে ।\10\10_________হযরত মুহাম্মদ (সাঃ)</string>
    <string name="z8">মানুষ যদি মৃত ব্যাক্তির আর্তনাদ দেখতে এবং শুনতে পেত তাহলে মানুষ মৃত ব্যাক্তির জন্য কান্না না করে নিজের জন্য কাঁদত -----------হযরতমোহাম্মদ (সাঃ)</string>
    <string name="z9">মানুষের মনের মধ্যে এমনভাবে নিজের জন্য জায়গা করে নাও যেন তুমি মরে গেলে তোমার জন্য তারা দুয়া করে আর বেঁচে থাকলে তোমাকে ভালবাসে। ___ হযরত আলী (রাঃ)</string>
</resources>
